{"_id":{"$oid":"5e85cdfbbad7aeb709d6da92"},"title":"Карантин","description":"Вопросы связанные с режимом карантина","categories":[{"id":{"$oid":"5e85cf2d794b4c721535d25e"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e887f3a3b37d574188ea84f"},"question":"Что делать во время карантина, если нужно купить продукты пожилым родственникам?","answer":"Помощь маломобильным гражданам и пожилым людям оказывает соцслужба края. Обращение к соцработникам предпочтительнее самостоятельных действий, все кто работает с пожилыми людьми прошли необходимый инструктаж, имеют все средства защиты от вируса. Любые действия в условиях карантина должны быть слаженными и комплексными.\n\nИсключите риски. Самоизоляция необходима вам и вашим близким. Помните,  что вместе с продуктами вы можете принести своим родным опасную инфекцию сами того не подозревая».\n\nОказать помощь маломобильным родственникам можно, обратившись на горячую линию 8(800) 200-74-37. Все необходимое, продукты и безрецептурные лекарства будут доставлены."},{"id":{"$oid":"5e8740fb3188f481257ce3e0"},"question":"Какие полномочия у патрульных?","answer":"Краснодарский край патрулируют мобильные отряды самоконтроля, в них входят представители полиции, Росгвардии и казачества. Группы патрулируют населенные пункты, выявляют нарушителей карантина – тех, кто передвигается без оснований и необходимости. Участники рейдовых групп выносят устные предупреждения тем, кто нарушает карантин, ведут разъяснительную работу.\n\n- проверять документы у находящихся на улицах граждан (удостоверение личности, справку с места работы);\n- выносить устные предупреждения;\n- составлять протоколы о нарушениях – это право есть у сотрудников полиции, которые находятся в составе мобильных групп;\n- вести разъяснительную работу с жителями о требованиях карантинного режима.\n\nОсобое внимание уделяют спальным районам, паркам, скверам, участкам набережной. У всех участников мобильных групп есть памятки, которые они раздают жителям."},{"id":{"$oid":"5e85cf8d020c6189c1dd48ab"},"question":"Возможно перемещение по краю?","answer":"Любые перемещения по Краснодарскому краю не связанные с исполнением служебных обязанностей, либо приобретением товаров первой необходимости, в ближайших торговых точках, запрещены."},{"id":{"$oid":"5e8622ccd1e91dfd10f9aa0c"},"question":"Как добираться на работу?","answer":"Получить у работодателя соответствующий специальный пропуск."},{"id":{"$oid":"5e85cf7d020c6189c1dd48aa"},"question":"Какие штрафы за нарушение карантина?","answer":"Президент РФ Владимир Путин подписал закон, утверждающий поправки в Кодекс РФ об административных правонарушениях.\n\nСогласно документу, если человек нарушил режим карантина в условиях угрозы распространения заболевания, ему будет грозить штраф в размере от 15 тыс. рублей до 40 тыс. рублей.\n\nДля должностных лиц устанавливается наказание в виде штрафа от 50 тыс. рублей до 150 тыс. рублей, для лиц, осуществляющих предпринимательскую деятельность без образования юрлица - от 50 тыс. рублей до 150 тыс. рублей или административное приостановление деятельности на срок до 90 суток.\n\nДля юридических лиц – от 200 тыс. рублей до 500 тыс. рублей или административное приостановление деятельности на срок до 90 суток.\n\nЕсли правонарушения повлекли причинение вреда здоровью человека или смерть человека, но не содержат признаков преступления, размер взыскания составит для граждан от 150 тыс. рублей до 300 тыс. рублей, для должностных лиц – от 300 тыс. рублей до 500 тыс. рублей или дисквалификацию на срок от года до 3 лет.\n\nДля лиц, осуществляющих предпринимательскую деятельность без образования юрлица - от 500 тыс рублей до 1 млн рублей или административное приостановление деятельности на срок до 90 суток.\n\nДля юридических лиц – от 500 тыс. рублей до 1 млн рублей или административное приостановление деятельности на срок до 90 суток.\n\nВ Краснодарском крае режим карантина действует с 18.00 31 марта. Жителям разрешено покидать дома только в случае крайней необходимости. Личным транспортом можно воспользоваться только при наличии спецпропуска.\n\nФЕДЕРАЛЬНЫЙ ЗАКОН ОТ 1 АПРЕЛЯ 2020 Г. N 99-ФЗ \"О ВНЕСЕНИИ ИЗМЕНЕНИЙ В КОДЕКС РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ ОБ АДМИНИСТРАТИВНЫХ ПРАВОНАРУШЕНИЯХ\"\nСтатья 20.6.1. Невыполнение правил поведения при чрезвычайной ситуации или угрозе ее возникновения"},{"id":{"$oid":"5e8622fe6690cc03c79cacc2"},"question":"Как получить пропуск в Краснодаре?","answer":"\u003cb\u003eЧто необходимо сделать руководителю предприятия или индивидуальному предпринимателю для оформления специального пропуска на сотрудников на время карантина:\u003c/b\u003e\n\n— проверить, относится ли ваше предприятие к тем сферам деятельности, которые опубликованы ниже;\n— распечатать и заполнить форму специального пропуска для каждого сотрудника, который необходим на рабочем месте для функционирования предприятия (форму пропуска можно сохранить по ссылке);\n— заверить пропуск личной подписью руководителя и печатью организации;\n— вести реестр выданных пропусков.\n\nКаждый руководитель самостоятельно определяет количество пропусков, необходимое для стабильной работы. При этом недопустима выдача пропусков кому-либо, кроме сотрудников компании, а также передача пропусков третьим лицам. Выданные пропуска будут в дальнейшем сверять со списком сотрудников в ходе проверок в период карантина.\n\nДля возможности получения специальных пропусков, предприятия и индивидуальные предприниматели должны осуществлять деятельность в следующих сферах обеспечения населения:\n\nпродуктами питания, продовольственными товарами и непродовольственными товарами первой необходимости;\nинформацией о принимаемых решениях по противодействию распространения коронавируса на территории муниципальных образований (организации СМИ);\nобеспечения населения услугами:\nмедицинских и фармацевтических организаций;\nтепло-, водо- , газо-, электроснабжения;\nсвязи и транспорта;\nрегионального оператора по обращению с твёрдыми коммунальными отходами;\nуправления многоквартирными домами;\nбанковских (кредитных) организаций;\nАЗС и охранных организаций;\nорганизаций и индивидуальных предпринимателей, обеспечивающих деятельность организаций, указанных в настоящем пункте, в части обеспечения охраны, санитарной обработки объектов таких организаций и индивидуальных предпринимателей и их экспедиционного обслуживания;\n\n(продолжение ниже...)\u003ccut\u003e\u003cb\u003eорганизаций и индивидуальных предпринимателей, осуществляющих виды деятельности, рекомендованные в соответствии с письмом заместителя главы администрации (губернатора) Краснодарского края В. А. Швеца от 31.03.2020 № 10-07-189/20, а именно:\u003c/b\u003e\nпроизводство пищевых продуктов;\nпроизводство напитков;\nпроизводство табачных изделий;\nпроизводство средств индивидуальной защиты, лицевых масок, одноразовых перчаток и т. п.;\nпроизводство санитарно-гигиенических изделий и туалетных принадлежностей, сырья для их изготовления;\nпроизводство мыла и моющих средств, чистящих средств;\nпроизводство лекарственных средств, медицинских изделий и дезинфицирующих средств, а также материалов, применяемых в медицинских целях;\nпроизводство строительных материалов, в том числе изделий из стекла и пластика, применяемых в строительстве;\nпроизводство нефтепродуктов;\nметаллургическое и литейное производство;\nпроизводство продукции для оборонно-промышленного комплекса;\nпроизводство медицинского оборудования и инструментов;\nпроизводство оборудования для химической, фармацевтической, лёгкой промышленности, жилищно-коммунального хозяйства;\nпроизводство оборудования для пищевой промышленности, пищевого оборудования и сельскохозяйственной техники;\nпроизводство упаковки, тары, этикеток, одноразовой посуды;\nремонт оборудования, в том числе лифтов, электрического оборудования;\nпроизводство сырья, компонентов и комплектующих для указанных выше видов деятельности;\nоказание ритуальных услуг;\nоказание услуг общественного питания с обслуживанием на вынос, а также с доставкой заказов;\nоказание услуг по техническому обслуживанию автотранспортных средств индивидуальным предпринимателям и организациям, осуществляющим реализацию продовольственных товаров или непродовольственных товаров первой необходимости, указанных в распоряжении Правительства РФ от 27.03.2020 № 762-р;\nоказание услуг по мойке автотранспортных средств индивидуальным предпринимателям и организациям, осуществляющим реализацию продовольственных товаров или непродовольственных товаров первой необходимости, указанных в распоряжении Правительства РФ от 27.03.2020 № 762-р;\nдеятельность организаций, индивидуальных предпринимателей, обеспечивающих всю товаропроводящую цепочку продовольственных и непродовольственных товаров первой необходимости от производителя до конечного потребителя, включая производителей, поставщиков, дистрибьютеров, транспортно-логистические организации, логистические комплексы, а также деятельность организаций, оказывающих услуги по подготовке, обработке, упаковке товаров и иных подобных услуг, распределительных центров, оптовых рынков, складов, служб доставки, курьерских служб, пунктов выдачи заказов, объектов торговли всех форматов.\n\n(продолжение ниже...)\u003ccut\u003eКонсультации по вопросам оформления пропусков можно получить по телефонам «горячих линий», организованных в администрациях внутригородских округов (в рабочее время с 9.00 до 18.00).\n\nГород Краснодар\nЦентральный округ\n\n8(861)267-96-00\n8(861)267-96-23\n8(861)267-96-26\n8(861)267-96-27\n8(861)267-96-32\n8(861)267-96-30\n\nЗападный округ\n\n8(861)259-30-62\n8(861)253-89-63\n8(861)255-66-46\n8(861)255-75-77\n8(861)255-63-97\n\nКарасунский округ\n\n8(861)231-17-93\n8(861)234-03-21\n8(861)234-03-89\n8(861)231-09-91\n8(861)214-33-38\n\nПрикубанский округ\n\n8(861)226-87-01\n8(861)226-81-30\n8(861)226-38-83\n8(861)226-29-46\n8(861)226-38-05\n8(861)226-29-60\n8(861)226-03-94\n8(861)226-39-90\n8(861)226-87-78\n8(861)226-72-20\n\nИнформационные ресурсы (горячая линия) в городах и районах Краснодарского края для уточнения информации по выдаче спецпропусков по форме, утвержденной Постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 года «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края».\n\nг. Анапа\n8 (86133)-40390\n\nг. Армавир\n8 (86137) 3-20-00\n\nг. Геленджик\n8 (86141) 2-08-95\n\nг. Горячий Ключ\n8-86159-3-60-08\n\nг. Новороссийск\n8 (8617) 637-076\n8 (8617) 610-801\n\nг. Сочи\n8 (8622) 262-22-98\n\nАбинский район\n8 (86150) 4-14-73\n\nАпшеронский район\n8 (86152) 25264\n\nБелоглинский район\n8 (918)0311347\n\nБелореченский район\n8 (918) 4553857\n\n8 (918) 4553856\nБрюховецкий район\n8 (86156) 34-609\n\nВыселковский район\n8 (86157) 73-7-99\n\nГулькевичский район\n8 (86160) 3-38-41\n\nДинской район\n8 (86162) 6-12-51\n\nЕйский район\n8 (86132) 3-03-06\n\nКалининский район\n8 (86163)21-8-65\n\nКаневской район\n8 (909) 4572376\n\nКореновский район\n8 (86142) 4-00-44\n\nКрасноармейский район\n8 (86165)3-20-50\n\nКрыловский район\n8 (86161) 31-101\n\nКрымский район\n8 (86131) 2-03-30\n\nКурганинский район\n8 (86147) 2-55-21\n\nКущевский район\n8 (86168) 5-41-54\n\nЛабинский район\n8 (86169) 2-22-23\n\nЛенинградский район\n8-861-45-7-35-88\n\nМостовский район\n8 (86192) 5-11-01\n\nНовокубанский район\n8 (86195) 3-30-83\n\nНовопокровский район\n8 (86149) 7-40-01\n8 (86149) 7-29-55\n\nОтрадненский район\n8 (86144) 3-56-16\n\nПавловский район\n8 (86191) 3-10-11\n\nПриморско-Ахтарский район\n8 (86143) 3-13-37\n\nСеверский район\n8 (918) 17-51-457\n\nСлавянский район\n-\n\nСтароминский район\n8 (86153) 5-71-45\n\nТбилисский район\n8 (86158) 3-22-02\n\nТемрюкский район\n8 (86148) 5-11-03\n8 (86148) 5-19-09\n8 (86148) 5-13-08\n\nТимашевский район\n8 (86148) 5-13-08\n\nТихорецкий район\n8(86196) 7-48-14\n\nТуапсинский район\n8 (86167) 2-52-12\n\nУспенский район\n8 (86140) 56-83-3\n\nУсть-Лабинский район\n8 (86135) 4-11-88\n\nЩербиновский район\n8 (86151) 7-82-11\n\n\u003cb\u003eДокументы:\u003c/b\u003e\n\u003ca href=\"https://covid-kuban.info/upload/iblock/c12/c12a8803467260dd9cde7d1440e921ad.pdf\"\u003e109077-forma.pdf\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e8634216690cc03c79cacc3"},"question":"Нужна помощь пожилому человеку?","answer":"Волонтерский центр для помощи гражданам в связи с угрозой распространения коронавируса.\n\nВолонтеры по телефонам принимают звонки от людей со всего края, выясняют их потребности в продуктах питания, лекарствах. После чего они передают информацию в местные партийные отделения, просьбы выполняют волонтеры из первичных организаций партии.\n\nВолонтерский центр работает ежедневно с 8.00 до 20.00. Звонки принимаются по телефонам:\n8 (918) 431-02-78,\n8 (918) 431-04-37."},{"id":{"$oid":"5e86347a6690cc03c79cacc4"},"question":"Где можно получить пропуск?","answer":"Информационные ресурсы (горячая линия) в городах и районах Краснодарского края для уточнения информации по выдаче спецпропусков по форме, утвержденной Постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 года «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края».\n\nг. Анапа\n8 (86133)-40390\n\nг. Армавир\n8 (86137) 3-20-00\n\nг. Геленджик\n8 (86141) 2-08-95\n\nг. Горячий Ключ\n8-86159-3-60-08\n\nг. Новороссийск\n8 (8617) 637-076\n8 (8617) 610-801\n\nг. Сочи\n8 (8622) 262-22-98\n\nАбинский район\n8 (86150) 4-14-73\n\nАпшеронский район\n8 (86152) 25264\n\nБелоглинский район\n8 (918)0311347\n\nБелореченский район\n8 (918) 4553857\n\n8 (918) 4553856\nБрюховецкий район\n8 (86156) 34-609\n\nВыселковский район\n8 (86157) 73-7-99\n\nГулькевичский район\n8 (86160) 3-38-41\n\nДинской район\n8 (86162) 6-12-51\n\nЕйский район\n8 (86132) 3-03-06\n\nКалининский район\n8 (86163)21-8-65\n\nКаневской район\n8 (909) 4572376\n\nКореновский район\n8 (86142) 4-00-44\n\nКрасноармейский район\n8 (86165)3-20-50\n\nКрыловский район\n8 (86161) 31-101\n\nКрымский район\n8 (86131) 2-03-30\n\nКурганинский район\n8 (86147) 2-55-21\n\nКущевский район\n8 (86168) 5-41-54\n\nЛабинский район\n8 (86169) 2-22-23\n\nЛенинградский район\n8-861-45-7-35-88\n\nМостовский район\n8 (86192) 5-11-01\n\nНовокубанский район\n8 (86195) 3-30-83\n\nНовопокровский район\n8 (86149) 7-40-01\n8 (86149) 7-29-55\n\nОтрадненский район\n8 (86144) 3-56-16\n\nПавловский район\n8 (86191) 3-10-11\n\nПриморско-Ахтарский район\n8 (86143) 3-13-37\n\nСеверский район\n8 (918) 17-51-457\n\nСлавянский район\n-\n\nСтароминский район\n8 (86153) 5-71-45\n\nТбилисский район\n8 (86158) 3-22-02\n\nТемрюкский район\n8 (86148) 5-11-03\n8 (86148) 5-19-09\n8 (86148) 5-13-08\n\nТимашевский район\n8 (86148) 5-13-08\n\nТихорецкий район\n8(86196) 7-48-14\n\nТуапсинский район\n8 (86167) 2-52-12\n\nУспенский район\n8 (86140) 56-83-3\n\nУсть-Лабинский район\n8 (86135) 4-11-88\n\nЩербиновский район\n8 (86151) 7-82-11"},{"id":{"$oid":"5e8634d66690cc03c79cacc5"},"question":"Если нарушают карантин, куда обращаться?","answer":"\"Телефон доверия\" ГУ МВД России по Краснодарскому краю: 8-861-224-58-48."},{"id":{"$oid":"5e8635136690cc03c79cacc6"},"question":"Можно ли пользоваться личным автомобилем во время карантина?","answer":"Для передвижения внутри муниципалитетов и по территории края людям будут выдаваться спецпропуска. Получить их смогут только сотрудники предприятий, сфера деятельности которых утверждена 185 постановлением губернатора, а также владельцы транзитного транспорта.\n\nВсего в крае установлено три вида пропуска. Транзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Он носит временный характер и действует только на период, необходимый для проезда через край. При этом транзитные машины будут направляться в объезд населенных пунктов.\n\nВторой пропуск – красный – позволит жителям передвигаться на территории всего края. Получить его смогут только сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах в соответствии с постановлением губернатора. Также пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения.\n\nЧтобы получить документ, жителям нужно обратиться в администрацию своего муниципального образования. Исходя из заявки местных властей, краевое министерство транспорта и дорожного хозяйства будет выдавать необходимое количество пропусков.\n\nЗеленый пропуск (в Краснодаре – желто-черный) разрешает проезд только внутри муниципального образования. Их количество будет ограничено. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список.\n\nВыдавать пропуска будет также муниципальное образование."},{"id":{"$oid":"5e8635686690cc03c79cacc7"},"question":"По каким причинам я могу выйти на улицу?","answer":"Запрет лицам, проживающим (находящимся) на территории Краснодарского края, покидать места проживания (пребывания), за исключением:\n◦ случаев обращения за экстренной (неотложной) медицинской помощью и случаев иной прямой угрозы жизни и здоровью;\n◦ случаев следования к месту (от места) осуществления деятельности (в том числе работы);\n◦ осуществления деятельности, которая связана с передвижением по территории Краснодарского края (в том числе оказание транспортных услуг и услуг доставки);\n◦ следования к ближайшему месту приобретения товаров, работ, услуг;\n◦ ухода за недееспособными, ограниченно дееспособными лицами или лицами, нуждающимися в постоянном постороннем уходе, находящимися на иждивении, доставки товаров первой необходимости гражданам в возрасте старше 65 лет, а так же гражданам, имеющим заболевания: эндокринной системы (инсулинозависимый сахарный диабет), органов дыхания, системы кровообращения, мочеполовой системы (хронические болезни почек З-5 стадии); трансплантированные органы и ткани, злокачественные новообразования любой локализации;\n◦ выноса отходов до ближайшего места накопления отходов;\n◦ выгула домашних животных на расстоянии, не превышающем 100 метров от места проживания (пребывания);","requests":1}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e85cfe3bad7aeb709d6db89"},"title":"Бизнес","description":"Вопросы связанные с предпринимательской деятельностью","categories":[{"id":{"$oid":"5e863db0becfb896d7832287"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e863db0becfb896d7832288"},"question":"Можно ли не платить арендную плату?","answer":"Администрация не имеет рычагов влияния на такую ситуацию.\nВзаимоотношения между юридическими лицами и/или физическими лицами по аренде частного имущества регулируются договором аренды, заключенным сторонами в соответствие с Гражданским кодексом Российской Федерации.\nПрежде всего нужно смотреть условия договора аренды.\nСовсем не платить нельзя. В зависимости от переговорной позиции арендодателя и арендатора, можно договориться об  отсрочке платежей, о пересчете арендной платы или расторжении договора на основании существенного изменения обстоятельств (ст. 451 ГК РФ и п. 4 ст. 614 ГК РФ).\nВ любом случае нужно уведомить арендодателя о наступивших обстоятельствах (невозможности использования арендованного помещения по назначению) в течение 10 дней с момента когда стало известно.\nУведомление направляется любым доступным способом, позволяющим зафиксировать его отправление, в том числе и по электронной почте.\nВ случае если арендодатель не согласен на отсрочку платежей или снижение  арендной платы нужно получить отказ в письменном виде и обратится в суд, сославшись на применение норм об обстоятельствах непреодолимой силы (форс-мажор).\nПо Факту наступления условий форс-мажора справку выдает Торгово-Промышленная палата."},{"id":{"$oid":"5e863db1becfb896d7832289"},"question":"Арендные платежи по по объектам недвижимого имущества, земельных участков, находящихся в муниципальной собственности, государственной собственности?","answer":"Аренда федерального имущества. Возможность получить отсрочку при аренде федерального имущества предусмотрена распоряжением Правительства РФ от 19.03.2020 670-р, данная мера поддержки ориентирована исключительно на субъекты малого и среднего предпринимательства.\n\nПравительственным распоряжением установлена отсрочка арендной платы, предусмотренной в 2020 году, и ее последующая уплата равными частями в сроки, предусмотренные договором аренды в 2021 году. Т.е. лица, воспользовавшиеся данной возможностью в 2021 году наряду с текущими платежами за 2021 год будут вносить плату за истекшие периоды оплаты 2020 года.\n\nОтсрочка оформляется посредством заключения арендодателем с арендатором дополнительного соглашения к ранее заключенному договору аренды. Такие дополнительные соглашения заключаются на основании обращений арендаторов с просьбой об отсрочке платежей, в течение трех рабочих дней со дня поступления обращения от арендатора.\n\nАренда краевого и муниципального имущества. Порядок обращения и принятия решений о рассрочке будет закреплен в соответствующих нормативных правовых актах. По мере издания соответствующих нормативных правовых актов они будут опубликованы в установленном порядке и размещены в официальных сайтах принявших их органов.\n\nПри этом следует учитывать, что не каждый субъект МСП будет иметь право на отсрочку, а лишь те, кто ведет бизнес в наиболее пострадавшей отрасли экономики.\n\nОбращаться необходимо к органу или организации, выступившей на стороне арендодателя по конкретно взятому договору аренды."},{"id":{"$oid":"5e863db2becfb896d783228a"},"question":"Какие правовые последствия будут применены к сторонам контракта по 44-фз или 223-фз в случае невозможности полного или частичного исполнения контракта из-за режима повышенной готовности и карантина?","answer":"Постановлением главы администрации Краснодарского края от 13.03.2020 № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)» на территории Краснодарского края введен режим повышенной готовности, который приравнивается к обстоятельствам непреодолимой силы.\n\nВ соответствии со статьей 401 Гражданского кодекса Российской Федерации лицо, не исполнившее обязательства либо исполнившее его ненадлежащим образом, несет ответственность при наличии вины (умысла или неосторожности), кроме случаев, когда законом или договором предусмотрены иные основания ответственности.\n\nСогласно правовой позиции, содержащейся в пункте 8 постановления Пленума Верховного Суда Российской Федерации от 24 марта 2016 г. № 7 \"О применении судами некоторых положений Гражданского кодекса Российской Федерации об ответственности за нарушение обязательств\", в силу пункта 3 статьи 401 Гражданского кодекса Российской Федерации для признания обстоятельства непреодолимой силой необходимо, чтобы оно носило чрезвычайный и непредотвратимый при данных условиях характер.\n\nКроме того, следует отметить, что наступление обстоятельств непреодолимой силы само по себе не прекращает обязательство стороны по контракту, если исполнение остается возможным после того, как они отпали.\n\nПри этом стороны по контракту не отвечают за убытки, причиненные просрочкой исполнения обязательств вследствие наступления обстоятельств непреодолимой силы (\u003ca href=\"https://internet.garant.ru/#/document/10164072/entry/4013\"\u003eпункт 3 статьи 401, пункт 2 статьи 405 ГК РФ\u003c/a\u003e).\n\nТакже обращаем внимание, что условиями контракта может быть предусмотрена обязанность сторон оповестить другую сторону, в определенные контрактом сроки, о возникновении обстоятельств непреодолимой силы."},{"id":{"$oid":"5e863db4becfb896d783228b"},"question":"Возможно ли применить понятия форс-мажорных обстоятельств или обстоятельств непреодолимой силы?","answer":"В соответствии со статьей 401 Гражданского кодекса Российской Федерации если иное не предусмотрено законом или договором, лицо, не исполнившее или ненадлежащим образом исполнившее обязательство при осуществлении предпринимательской деятельности, несет ответственность, если не докажет, что надлежащее исполнение оказалось невозможным вследствие непреодолимой силы, то есть чрезвычайных и непредотвратимых при данных условиях обстоятельств.\nСогласно правовой позиции, содержащейся в пункте 8 постановления Пленума Верховного Суда Российской Федерации от 24 марта 2016 г. № 7 \"О применении судами некоторых положений Гражданского кодекса Российской Федерации об ответственности за нарушение обязательств\", в силу пункта 3 статьи 401 ГК РФ для признания обстоятельства непреодолимой силой необходимо, чтобы оно носило чрезвычайный и непредотвратимый при данных условиях характер.\nТребование чрезвычайности подразумевает исключительность рассматриваемого обстоятельства, наступление которого не является обычным в конкретных условиях.\nЕсли иное не предусмотрено законом, обстоятельство признается непредотвратимым, если любой участник гражданского оборота, осуществляющий аналогичную с должником деятельность, не мог бы избежать наступления этого обстоятельства или его последствий.\nНе могут быть признаны непреодолимой силой обстоятельства, наступление которых зависело от воли или действий стороны обязательства, например, отсутствие у должника необходимых денежных средств, нарушение обязательств его контрагентами, неправомерные действия его представителей.\nВ связи с пандемией коронавирусной инфекции (COVID-19) Федеральная антимонопольная служба (ФАС России) в письме от 18 марта 2020 № ИА/21684/20 сообщает, что указанная ситуация является обстоятельством непреодолимой силы. Также распространение новой коронавирусной инфекции по мнению Минфина России носит чрезвычайный и непредотвратимый характер, в связи с чем является обстоятельством непреодолимой силы (письмо от 19.03.2020 № 24-06-06/21324, письмо от 26.03.2020 № 24-06-08/24077)."}]},{"title":"Господдержка","id":{"$oid":"5e85cfca020c6189c1dd48ac"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e85ffa8d1e91dfd10f9aa0a"},"question":"Как реструктуризировать кредит, «заморозить» проценты?","answer":"Субъектам малого и среднего предпринимательства за реструктуризацией кредитов необходимо обращаться в то кредитное учреждение, которое осуществляло выдачу кредита. В период карантина это можно будет сделать в режиме on-line на сайте кредитной организации, через контакт центр по телефону, любым доступным способом.  При этом, при положительном решении о реструктуризации срок кредитного договора/транша, как правило, увеличивается на количество месяцев отсрочки и платежи по основному долгу за период отсрочки переносятся на последние месяцы договора/транша идентично суммам, предусмотренным действующим графиком. Заемщик погашает задолженность в соответствии с новым Графиком погашения. Если предоставлена отсрочка по оплате Основного долга и Процентам, то начисленные, но не уплаченные проценты уплачиваются в последнюю дату платежа. Каждое обращение рассматривается кредитной организацией в индивидуальном порядке."},{"id":{"$oid":"5e85ffa9d1e91dfd10f9aa0b"},"question":"Какая поддержка предпринимателей курортной отрасли?","answer":"\u003cb\u003eДля предприятий курортной отрасли (туристических агентств, туроператоров; предприятий, работающих в сфере гостиничного бизнеса и общественного питания) предусмотрены следующие меры поддержки:\u003c/b\u003e\n– предоставление займов на льготных условиях (ставка от 1 до 3%) для субъектов малого и среднего предпринимательства осуществляющих деятельность в сферах, пострадавших от введения ограничений в связи с распространением новой коронавирусной инфекции. В настоящее время идет предварительный сбор заявок на выдачу данных займов\n\nОперативная информация на официальном сайте http://fmkk.ru/\nТелефон Фонда +7 (861) 298-08-08\n– перенос сроков уплаты налогов (кроме НДС и НДФЛ):\n· на шесть месяцев для компаний и ИП, которые являются субъектом малого или среднего предпринимательства (компания должна быть внесена в единый реестр субъектов малого и среднего предпринимательства (МСП), реестры опубликованы на сайтах rmsp.nalog.ru);\n· на три месяца для остальных представителей бизнеса, не включенных в реестр МСП.\n\n– перенос срока уплаты страховых взносов на шесть месяцев для микропредприятий.\n\n– продление сроков предоставления декларации по налогу на имущество до 6 апреля (в связи с Указом Президента Российской Федерации от 25.03.2020 г. №206 о нерабочих днях с 30 марта по 3 апреля 2020 года)\n\n– приостановление проверок до 1 мая 2020 года (выездные налоговые проверки ФНС России, проверки пользователей онлайн-касс, контрольные мероприятия по соблюдению требований валютного законодательства и вопросам госрегулируемых видов деятельности в области азартных игр и лотерей в отношении всех категорий налогоплательщиков, в том числе малого и среднего бизнеса). Выездные проверки, начатые ранее, также приостановлены. Незавершенные проверки применения ККТ и валютного законодательства, а также незаконченное производство по делам об административных правонарушениях будет осуществляться без непосредственного контакта с налогоплательщиками - по телекоммуникационным каналам связи, через личный кабинет налогоплательщика, по почте.\n\n– перенос сроков сдачи отчетности\nСрок представления бухгалтерской (финансовой) отчетности за 2019 год переносится с 30 марта на 6 апреля 2020 года. Это связано с тем, что 30 марта совпадает с нерабочим днем, установленным Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 г. № 206.\n\n– приостановление мер взыскания до 1 мая 2020 года\nДля субъектов МСП также откладывается принятие решений о приостановлении операций по их счетам для обеспечения взыскания задолженности.\nОтсрочки или рассрочки платежей после 1 мая будут предоставляться в соответствии с поручениями Президента и Правительства Российской Федерации, направленными на поддержку предприятий малого и среднего бизнеса, микропредприятий и компаний, которые работают в пострадавших отраслях.\n\n– урегулирование и отсрочка банкротства\nС 16 марта полностью приостановила подачу заявлений о банкротстве до реализации поручений Президента Российской Федерации и Правительства Российской Федерации о введении моратория на банкротство.\n\n– реструктуризация действующей задолженности в Фонде микрофинансирования «Фонд микрофинансирования субъектов малого и среднего предпринимательства Краснодарского края» предпринимателям, по их заявлениям.\n\nОперативная информация на официальном сайте http://fmkk.ru/\nТелефон Фонда +7 (861) 298-08-08\n\nПодробную информацию об уплате налогов и сборов можно получить по телефону горячей линии ФНС России 8-800-222-22-22. Все заявления и обращения по данным вопросам будут рассмотрены в кратчайшие сроки в приоритетном порядке."}]},{"title":"Налоги","id":{"$oid":"5e8639c7becfb896d783227a"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e8740753188f481257ce3de"},"question":"Что такое ситуационные центры?","answer":"В центральном аппарате Федеральной налоговой службы и на базе Управлений ФНС России по субъектам Российской Федерации и Межрегиональных инспекций ФНС России по крупнейшим налогоплательщикам создана сеть ситуационных центров, в задачи которых входит ежемесячный мониторинг ситуации в экономике и прием обращений от организаций, которые испытывают экономические трудности в связи со складывающейся социально-экономической ситуацией. Такие центры призваны стать площадкой, на которой бизнес-сообщество может обсудить экономические проблемы, связанные с распространением коронавирусной инфекции.\n\nРегиональный ситуационный центр осуществляет сбор и мониторинг информации о рисках возникновения экономических и социальных проблем, связанных с распространением коронавирусной инфекции. В целях эффективного обмена информацией по экономическим и социальным вопросам, включая вопросы поступления доходов в бюджетную систему Российской Федерации, взаимодействуют с региональными властями, общественными организациями и бизнес-сообществом.\n\nОрганизация может подать обращение в Региональный ситуационный центр, созданный на базе Управлений ФНС России по субъектам Российской Федерации и Межрегиональных инспекций ФНС России по крупнейшим налогоплательщикам любым удобным способом по телекоммуникационным каналам связи «ТКС», в письменной форме или обратиться по телефону.\n\nБолее подробную информацию можно получить:\nпо телефону горячей линии ФНС России 8-800-222-22-22\nна сайте ФНС России в разделе «Часто задаваемые вопросы» https://www.nalog.ru/rn23/service/kb/"},{"id":{"$oid":"5e873fd63188f481257ce3dd"},"question":"Будет ли перенесен срок уплаты для организаций транспортного налога в связи с новой коронавирусной инфекцией?","answer":"Правительством РФ разработаны поправки к проекту федерального закона № 862653-7(1), предусматривающие наделение в течение 2020 г. Правительства РФ полномочиями по установлению (продлению) сроков уплаты авансовых платежей по региональным и местным налогам.\nКроме того, высшие исполнительные органы государственной власти субъектов РФ будут наделены полномочиями на период с 1 января по 31 декабря т.г. по продлению сроков уплаты имущественных налогов (авансовых платежей по налогам) организаций, которые были установлены на налоговый период 2020 г. законодательством субъектов РФ или муниципальными нормативными правовыми актами.\nВ ближайшее время планируется принятие общефедерального решения о переносе на шесть месяцев предельного срока уплаты авансовых платежей за первый квартал 2020 г. по транспортному налогу для организаций, внесенных в реестр субъектов малого и среднего предпринимательства. Для иных организаций решение может приниматься высшим исполнительным органом власти субъекта Российской Федерации.\n\nБолее подробную информацию можно получить:\nпо телефону горячей линии ФНС России 8-800-222-22-22\nна сайте ФНС России в разделе «Часто задаваемые вопросы» https://www.nalog.ru/rn23/service/kb/"},{"id":{"$oid":"5e873f483188f481257ce3db"},"question":"Будет ли перенесен срок уплаты для организаций налога на имущество организаций в связи с коронавирусной инфекцией?","answer":"Правительством РФ разработаны поправки к проекту федерального закона № 862653-7(1), предусматривающие наделение в течение 2020 г. Правительства РФ полномочиями по установлению (продлению) сроков уплаты авансовых платежей по региональным и местным налогам.\nКроме того, высшие исполнительные органы государственной власти субъектов РФ будут наделены полномочиями на период с 1 января по 31 декабря т.г. по продлению сроков уплаты имущественных налогов (авансовых платежей по налогам) организаций, которые были установлены на налоговый период 2020 г. законодательством субъектов РФ или муниципальными нормативными правовыми актами.\nВ ближайшее время планируется принятие общефедерального решения о переносе на шесть месяцев предельного срока уплаты авансовых платежей за первый квартал 2020 г. по налогу на имущество организаций для организаций, внесенных в реестр субъектов малого и среднего предпринимательства. Для иных организаций решение может приниматься высшим исполнительным органом власти субъекта Российской Федерации.\n\nБолее подробную информацию можно получить:\n\nпо телефону горячей линии ФНС России 8-800-222-22-22\n\nна сайте ФНС России в разделе «Часто задаваемые вопросы» https://www.nalog.ru/rn23/service/kb/"},{"id":{"$oid":"5e8639c8becfb896d783227b"},"question":"По каким налогам предоставляется льготы?","answer":"Для бизнеса, пострадавшего от коронавируса, государство даст отсрочку по оплате налогов. (Это не означает, что налоги можно вообще не платить. Как только налоговые каникулы будут подтверждены нормативным актом, придется сдавать отчетность по общим правилам, однако заплатить налоги можно будет с отсрочкой до трех месяцев) Точный список отраслей, пострадавших от коронавируса, будет определять Правительство РФ.\nДля физических лиц налоговых льгот пока не предусмотрено. Однако основные налоговые платежи приходятся на середину и конец года, когда оплачивается НДФЛ по декларациям, имущественный, земельный и транспортный налог. Если к этому времени ситуация с коронавирусом будет настолько же серьезной, льготы наверняка получат и граждане."},{"id":{"$oid":"5e8639c8becfb896d783227c"},"question":"Какой порядок и документы для обращения за предоставлением отсрочки оплаты, сдачи отчетности?","answer":"Для приостановки мер взыскания, а также отсрочки никакие документы подавать не нужно. Налоговый орган самостоятельно откладывает применение соответствующих мер. Что касается сдачи отчётов, то это можно сделать в режиме ONLINE, на сайте ФНС"},{"id":{"$oid":"5e8639c9becfb896d783227d"},"question":"Какие налоговые льготы предоставляются в связи с карантинными мероприятиями?","answer":"В предварительный перечень мер поддержки для бизнеса входит:\n- Власти РФ до 1 мая прекратят плановые выездные проверки бизнеса, внеплановые будут только в исключительных случаях.\n\nИх число Мишустин поручил минимизировать.\n- компенсация доходов индивидуальным предпринимателям и самозанятым, находящимся на карантине в связи с распространением коронавирусной инфекции;\n- введение налоговых каникул, в том числе в сфере туризма и авиаперевозок;\n- предоставление квартальной отсрочки по уплате налоговых платежей для организаций малого и среднего бизнеса;\n- выделение дополнительных средств для АО «Корпорация МСП» для расширения поддержки организаций малого и среднего бизнеса;\n- перенос сроков выплаты дивидендов компаний с государственным участием на 3–6 месяцев;\n- формирование антикризисного фонда в размере 300 млрд. руб. (направления для расходования средств фонда пока не обнародованы);\n- обеспечение информирования организаций о принимаемых мерах через кабинет налогоплательщика на сайте ФНС;\n- отмена ограничений на передвижение грузового транспорта в городах для доставки товаров в магазины;\n- разрешение на продажу через интернет-аптеки безрецептурных лекарств;\n- введение упрощенного порядка ввоза через границу товаров первой необходимости;\n- внесение изменений в законодательство, по которым срыв поставок из-за коронавируса будет рассматриваться как форс-мажор, позволит избежать штрафных санкций;\n- льготное кредитование для компаний, вынужденных приостановить или сократить производство на период карантинных мер;\n- временный запрет за контрольные или надзорные проверки бизнес со стороны государственных органов (исключение - случаи угрозы жизни и здоровью людей)."},{"id":{"$oid":"5e8639c9becfb896d783227e"},"question":"В какой налоговый орган обращаться для льгот?","answer":"В Федеральную налоговую службу по месту регистрации.\n\nПозвонить на горячую линию налоговой 8-800-222-22-22 и задать интересующие Вас вопросы.\nТакже можно воспользоваться online сервисами на сайте ФНС (https://www.nalog.ru/rn23/).\n\n• Узнайте о мерах поддержки налогоплательщиков на время уменьшения деловой и потребительской активности из-за угрозы распространения коронавирусной инфекции в специальном разделе \"Поддержка бизнеса\" (https://www.nalog.ru/rn23/buisness-support-2020/)\n\nВ «Личном кабинете налогоплательщика для физических лиц» можно узнать задолженность, оплатить налоги, обратиться за разъяснениями, заполнить и подать декларацию 3-НДФЛ, урегулировать вопросы расчетов с бюджетом (в том числе вернуть НДФЛ за приобретение имущества, обучение или лечение).\n\nОрганизации и индивидуальные предприниматели могут взаимодействовать с налоговыми органами с помощью «Личного кабинета юридического лица» и «Личного кабинета индивидуального предпринимателя».\n\nТакже с помощью интернет-сервисов можно узнать свой ИНН, сформировать квитанцию на оплату налогов или оплатить онлайн, направить своё обращение, узнать о статусе рассмотрения своей жалобы и т.д.\n\n\u003ca href=\"https://service.nalog.ru/addrno.do\"\u003eОнлайн сервис определения налогового органа\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e8639cabecfb896d783227f"},"question":"На кого распространяются льготы?","answer":"\u003ci\u003eОтвет будет размещен в ближайшее время\u003c/i\u003e"},{"id":{"$oid":"5e8639cabecfb896d7832280"},"question":"Можно ли получить отсрочку или рассрочку на уплату налоговых платежей в соответствии со статьей 64 Налогового кодекса в особом (льготном) режиме, если я отношусь к пострадавшим отраслям или субъектам малого или среднего предпринимательства?","answer":"Вопрос о дополнительных основаниях получения отсрочки или рассрочки и особого порядка её предоставления будет решен при изменении законодательства во исполнение поручений Президента Российской Федерации при определении порядка получения 6-месячной отсрочки погашения долгов и поддержки пострадавших отраслей.\n\nВ настоящее время законодательство не позволяет предоставлять отсрочку или рассрочку в порядке, отличающемся от общих правил, установленных Налоговым кодексом.","requests":1},{"id":{"$oid":"5e8639cabecfb896d7832281"},"question":"Будут ли начисляться пени на сумму накопленной задолженности за период действия приостановления взыскания в отношении субъектов малого и среднего предпринимательства, объявленного начиная с 25 марта 2020 года?","answer":"Вопрос о возможности начисления пеней в период приостановки мер взыскания в отношении субъектов малого и среднего предпринимательства и налогоплательщиков особых отраслей будет решен при изменении законодательства во исполнение поручений Президента Российской Федерации при определении порядка получения 6-месячной отсрочки погашения долгов и поддержки пострадавших отраслей."},{"id":{"$oid":"5e8639cbbecfb896d7832282"},"question":"Каким образом будет осуществляться взыскание налоговых платежей в соответствии с поручением Председателя Правительства Российской Федерации?","answer":"Каким образом будет осуществляться взыскание налоговых платежей в соответствии с поручением Председателя Правительства Российской Федерации в отношении налогоплательщиков, относящихся к отраслям авиаперевозок, туризма, осуществляющих деятельность в области физической культуры и спорта, искусства, культуры и кинематографии, а также иных отраслей, наиболее пострадавших в условиях ухудшения ситуации в связи с распространением новой коронавирусной инфекции, и с учетом приостановки мер взыскания в отношении субъектов малого и среднего предпринимательства?\n\nСуть отсрочки взыскания состоит в том, что меры взыскания до 1 мая 2020 года принимаются в предельные сроки, установленные Налоговым кодексом Российской Федерации.\n\nТребование об уплате налога, сбора, страховых взносов направляется в пределах трех месяцев с момента просрочки платежа.\n\nРешение о взыскании долга за счет денежных средств с банковских счетов принимается в течение двух месяцев после наступления срока исполнения требования."},{"id":{"$oid":"5e8639cbbecfb896d7832283"},"question":"Что делать, если меня нет в размещенных списках налогоплательщиков или я не отношусь к соответствующему виду экономической деятельности, но считаю себя осуществляющим основную деятельность в соответствующем виде отрасли?","answer":"Обратиться в соответствующее отраслевое министерство или ведомство, предоставляющее списки налогоплательщиков или видов экономической деятельности."},{"id":{"$oid":"5e8639cbbecfb896d7832284"},"question":"На кого распространяется особый порядок рассмотрения заявлений налогоплательщиков о получении отсрочки (рассрочки) взыскания налогов?","answer":"Такой порядок распространяется в отношении юридических лиц и индивидуальных предпринимателей:\n\n- относящихся к субъектам малого и среднего предпринимательства, сведения о которых включены в реестр субъектов малого и среднего предпринимательства;\n\n- существляющих свою деятельность в отраслях туризма и авиаперевозок, а также в сферах физической культуры и спорта, искусства, культуры и кинематографии и иных отраслях, наиболее пострадавших в условиях ухудшения ситуации в связи с распространением новой коронавирусной инфекции, для оказания первоочередной адресной поддержки (перечень таких отраслей утвержден Правительственной комиссией по повышению устойчивости развития российской экономики).\n\nВ отношении лиц, относящихся к особым отраслям, списки налогоплательщиков и видов экономической деятельности, в отношении которых будут применяться данные меры, предоставляются:\n\n- в отношении туристической отрасли - Министерством экономического развития Российской Федерации и Ростуризмом;\n\n- в отношении авиаперевозчиков - Росавицией;\n\n- в отношении области физической культуры и спорта - Министерством спорта Российской Федерации\n\n- в отношении  искусства, культуры и кинематографии - Министерством культуры Российской Федерации.\n\nДля идентификации налогоплательщиков как относящихся к иным отраслям, наиболее пострадавшим в условиях ухудшения ситуации в связи с распространением новой коронавирусной инфекции, для оказания первоочередной адресной поддержки, используются имеющиеся у налоговых органов сведения об основном виде экономической деятельности.\n\nПредоставленные списки налогоплательщиков и ОКВЭД размещены на данной странице."}]},{"title":"Фонд социального страхования","id":{"$oid":"5e863c8bbecfb896d7832285"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e863c8bbecfb896d7832286"},"question":"Общая информация по страховым взносам для СМСП в связи с карантинными мероприятиями","answer":"На три месяца начиная с марта вводится отсрочка по уплате страховых взносов, а также временная отсрочка на уплату арендных платежей для тех, кто арендует государственное или муниципальное имущество.\nРаспространяется отсрочка на индивидуальных предпринимателей и юридических лица:\n- относящихся к субъектам малого и среднего предпринимательства, сведения о которых включены в реестре субъектов малого и среднего предпринимательства;\nосуществляющих свою деятельность в отраслях туризма и авиаперевозок, а также в сферах физической культуры и спорта, искусства, культуры и кинематографии.\nНа предпринимателей, работающих в особых отраслях:\n- туристической (списки налогоплательщиков предоставляются Минэкономразвития РФ и Ростуризмом);\n- отрасли авиаперевозок (списки предоставляются Росавицией);\n- физической культуры и спорта (Минспорта РФ);\n- сферы искусства, культуры и кинематографии (списки предоставляются Минкультуры РФ)"}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e863838bad7aeb709d702ea"},"title":"Финансы, кредиты","description":"Вопросы, связанные с реструктуризацией кредитов, «заморозки» выплаты по кредитам, в т.ч. ипотеке.","categories":[{"id":{"$oid":"5e8637d76690cc03c79caccb"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e8756413188f481257ce3ea"},"question":"Приостановлена ли программа льготной ипотеки в связи с эпидемией? Сколько на сегодня выдано кредитов, какое ожидается снижение динамики?","answer":"Льготные программы кредитования, которые сегодня действуют («Семейная ипотека», «Дальневосточная ипотека», «Сельская ипотека») продолжают действовать."},{"id":{"$oid":"5e8637c76690cc03c79cacc9"},"question":"Кредитные каникулы по потребительским и ипотечным кредитам","answer":"Людям не будут начисляться штрафы и пени, нельзя требовать досрочных выплат, не допускается обращение взыскания на предмет залога или ипотеки, обращение с требованием к поручителю.\n\n– Принятый госдумой закон о праве пострадавших из-за коронавируса граждан и предпринимателей на кредитные каникулы позволит стабилизировать их финансовое состояние в условиях падения спроса на товары, работы и услуги. Часть кредитных платежей может быть также направлена на выплаты сотрудникам и уплату обязательных платежей» – прокомментировали в региональном департаменте инвестиций и развития малого и среднего предпринимательства.\n\nЧтобы уйти на кредитные каникулы достаточно позвонить в банк и отправить заявление и пакет сканированных документов (справка о доходах, выписка из регистра госуслуг о регистрации в качестве безработного, лист нетрудоспособности) по электронной почте. Банк может запросить документы, подтверждающие факт снижения доходов, который заемщик должен предоставить в течение 90 дней с момента обращения, но до 30 сентября 2020 г. Заявление будет рассмотрено в течение 5 дней. ЦБ РФ может установить дополнительный перечень документов.\n\nЗаемщики смогут обратиться в банк за кредитными каникулами по ипотеке и потребительским займам, если их доходы за предшествующий месяц снизились на 30 и более процентов по сравнению со среднемесячными доходами за прошлый год.\n\n– Серьезный пакет антикризисных мер по поддержке малого и среднего бизнеса уже принят. В ближайшее время он поможет предпринимателям выстроить работу на определенную перспективу и определить оптимальную модель бизнеса в текущей ситуации, – прокомментировали в департаменте."},{"id":{"$oid":"5e8638726690cc03c79caccc"},"question":"По каким кредитам предоставляется отсрочка?","answer":"Исходя из сложившейся практики, как правило, реструктуризация предоставляется для физических лиц по ипотечным и потребительским кредитным продуктам, для юридических лиц (субъектов МСП) по кредитам на развитие бизнеса."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e86392fbad7aeb709d7034e"},"title":"Образование","description":"Вопросы по работе детских учреждений, в т.ч. частных.","categories":[{"id":{"$oid":"5e8638c6becfb896d7832277"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e8638c7becfb896d7832278"},"question":"Могут ли продолжать работать детские учреждения (группы присмотра и т.д.)?","answer":"В соответствии с указом президента РФ от 25.03.2020 г. детские учреждения не входят в перечень организаций, функционирование которых может быть продолжено в период нерабочих дней, установленных указом.В целях препятствия распространению коронавирусной инфекции в образовательных организациях в указанный период функционирование групп присмотра не предусмотрено."},{"id":{"$oid":"5e8638c7becfb896d7832279"},"question":"Где можно оставить ребенка, если родители обязаны работать?","answer":"В целях препятствия распространения коронавирусной инфекции в образовательных организациях функционирование дежурных групп в период нерабочих дней не предусмотрено. Вопросы присмотра за детьми родители (законные представители) решают в индивидуальном порядке."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e864183bad7aeb709d705de"},"title":"Транспорт","description":"Вопрос по транспорту/грузоперевозкам","categories":[{"id":{"$oid":"5e864038becfb896d783228c"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e873bd23188f481257ce3da"},"question":"Как выехать на личном авто по экстренной ситуации к родственнику, если нет пропуска?","answer":"Разовый выезд на личном авто по экстренным вопросам (например, к больному родственнику) можно совершить без спецпропуска\n\nНужно быть готовым доказать цель своей поездки\n\n    предъявить проверяющим сведения о человеке, к которому вы едете (копию (фотографию на телефоне) паспорта или свидетельства о рождении, пенсионного удостоверения, справки об инвалидности)\n\n\nЕсли необходимо выезжать регулярно, нужны спецпропуска – как на машину, так и на водителя\n\nДля получения спецпропуска обратитесь в администрацию города\n\nВ Краснодаре заявку на пропуск можно отправить онлайн: http://propusk.krd.ru/\n\nИнформацию по получению пропусков в других муниципальных образованиях в разделе спецпропуска"},{"id":{"$oid":"5e864038becfb896d783228d"},"question":"Пропускная система для транспорта","answer":"Для передвижения внутри муниципалитетов и по территории края людям будут выдаваться спецпропуска. Получить их смогут только сотрудники предприятий, сфера деятельности которых утверждена 185 постановлением губернатора, а также владельцы транзитного транспорта.\n\nВсего в крае установлено три вида пропуска. Транзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Он носит временный характер и действует только на период, необходимый для проезда через край. При этом транзитные машины будут направляться в объезд населенных пунктов.\n\nВторой пропуск – красный – позволит жителям передвигаться на территории всего края. Получить его смогут только сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах в соответствии с постановлением губернатора. Также пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения.\n\nЧтобы получить документ, жителям нужно обратиться в администрацию своего муниципального образования. Исходя из заявки местных властей, краевое министерство транспорта и дорожного хозяйства будет выдавать необходимое количество пропусков.\n\nЗеленый пропуск (в Краснодаре – желто-черный) разрешает проезд только внутри муниципального образования. Их количество будет ограничено. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список.\n\nВыдавать пропуска будет также муниципальное образование."},{"id":{"$oid":"5e864038becfb896d783228e"},"question":"Где можно получить пропуск для ИП, водителя дальнобойщика?","answer":"На Кубани введена пропускная система для транспорта. Всего в крае установлено три вида пропуска. Транзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Временный пропуск действует только на период, необходимый для проезда через край в объезд населенных пунктов. Второй пропуск – красный – позволит передвигаться на территории всего края. Получат его сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах. Также пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения. Чтобы получить документ, жителям нужно обратиться в администрацию района.\nЗеленый пропуск (в Краснодаре – желто-черный) разрешает проезд внутри муниципального образования. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список. Выдавать пропуска будет также муниципальное образование. Для пешего передвижения жителям необходимо иметь при себе приказ от предприятия, подтверждающий необходимость их присутствия на работе."},{"id":{"$oid":"5e864039becfb896d783228f"},"question":"Как работает общественный транспорт в Краснодаре?","answer":"В соответствии с постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13.03.2020 № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)» на территории Краснодарского края организована работа пассажирского транспорта регулярных перевозок следующим образом:\n\nпо межмуниципальным пригородным автобусным маршрутам регулярных перевозок и смежных межрегиональных пригородных маршрутов регулярных перевозок, начальные остановочные пункты по которым расположены в границах Краснодарского края, с 0 часов 00 минут 31 марта 2020 г. до 5 апреля 2020 г. в режимах «утро» с 6 часов 00 минут до  9 часов 00 минут и «вечер» с 17 часов 00 минут до 20 часов 00 минут;\n\nпо муниципальным пригородным автобусным маршрутам регулярных перевозок и муниципальным городским маршрутам регулярных перевозок с 0 часов 00 минут 31 марта 2020 г. до 5 апреля 2020 г. в режимах «утро» с 6 часов 00 минут до 9 часов 00 минут и «вечер» с 17 часов 00 минут до 20 часов 00 минут с учетом специфики транспортного обслуживания населения в муниципальном образовании.\n\nАктуальная информация о графиках движения транспорта по маршрутам регулярных перевозок размещается в средствах массовой информации, а также по межмуниципальным маршрутам регулярных перевозок – на официальном сайте министерства; по муниципальным маршрутам регулярных перевозок – на официальных сайтах администраций муниципальных образований Краснодарского края."},{"id":{"$oid":"5e864039becfb896d7832290"},"question":"Транзитный проект через города","answer":"Запрещен проезд транзитного транспорта по территориям населенных пунктов Краснодарского края, за исключением проезда по автомобильным дорогам, проходящим через населенные пункты края, в случае отсутствия иных автомобильных дорог в объезд населенных пунктов."},{"id":{"$oid":"5e86403abecfb896d7832291"},"question":"Работа служб такси","answer":"Деятельность легкового такси на территории Краснодарского края осуществляется в штатном режиме.\n\nВодитель в салоне такси должен иметь действующее разрешение на осуществление деятельности по перевозки пассажиров и багажа; путевой лист с отметками по прохождении предрейсового технического осмотра транспортного средства и предрейсового медицинского осмотра водителя.\n\nВ каждом легковом такси должен быть антисептик для рук и обработки салона. Особенно, это касается подлокотников, ремней безопасности и ручек дверей.\n\nВодители легкового такси должны носить маски и менять их через каждые 3 часа.\n\nЦены на такси дополнительно регулироваться не будут."},{"id":{"$oid":"5e86403abecfb896d7832292"},"question":"Какие перспективы закрытия авто и ж/д дорог?","answer":"В соответствии с постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края № 185 от 31 марта 2020 г. введен запрет на перемещение на автомобильном транспорте по территории муниципальных образований Краснодарского края, за исключением случаев:\n\n1. Обращения за экстренной (неотложной) медицинской помощью;\n\n2. Следование к месту (от места) осуществления деятельности (в том числе работа).\n\n3. Следования к ближайшему месту приобретения товаров, работ, услуг, реализация которых не ограничена.\n\n4. Ухода за недееспособными;\n\n5. Выноса отходов до ближайшего места накопления отходов;\n\n6. Выгула домашних животных на расстоянии, не превышающем 100 метров от места жительства.\n\nТакже введен запрет на перемещение транзитного транспорта по территориям населенных пунктов Краснодарского края, за исключением случаев, когда отсутствуют альтернативные дороги в обход населенных пунктов."},{"id":{"$oid":"5e86403abecfb896d7832293"},"question":"Как осуществляется въезд/выезд из города?","answer":"Въезд в город Краснодар ограничен. Разрешен только для лиц, проживающих на территории города, доставляющим товары, допустимые в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 г. № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», а также по специальным пропускам."},{"id":{"$oid":"5e86403bbecfb896d7832294"},"question":"Функционирование в полном или ограниченном режиме портов, вокзалов.","answer":"В целях обеспечения санитарно-эпидемиологического благополучия и недопущения распространения коронавирусной инфекции (COVID-2019) среди населения Краснодарского края принято решение о приостановке работы на территории Краснодарского края межмуниципальных пассажирских перевозок, а так же приостановке работы автовокзалов и автостанций с 28 марта 2020 г. до 5 апреля 2020 г., в связи с чем посадка и высадка пассажиров на автовокзалах, автостанциях и иных остановочных пунктах, включенных в маршруты регулярных перевозок на территории Краснодарского края, запрещена.\n\nСогласно статьи 5 Федерального закона от 31 июля 1998 г. № 155-ФЗ «О внутренних морских водах, территориальном море и прилежащей зоне Российской Федерации» правовой режим морских портов в Российской Федерации является единым для всех портов, находящихся на территории Российской Федерации. Морские порты объявляются открытыми для захода иностранных судов на основании решения Правительства Российской Федерации. В связи с чем, любые ограничения деятельности морских портов могут вводится только Правительством Российской Федерации.\n\nВ настоящее время все морские порты, находящиеся на территории Краснодарского края осуществляют свою деятельность в штатном режиме с соблюдением всех требований законодательства.\n\nМежду тем, по поручению Правительства Российской Федерации с 00 час. 00 мин. 27 марта 2020 г. временно приостановлено выполнение всех регулярных и чартерных международных рейсов в/из аэропортов Краснодарского края, за исключением полетов, связанных с вывозом российских граждан на территорию Российской Федерации. Также частично сокращено выполнение регулярных рейсов по внутренним направлениям.\n\nЖелезнодорожные вокзалы работают в штатном режиме с учетом мероприятий безопасности по противодействию короновируса.\n\nС 1.04.2020 ограничено движение пригородного жд транспорта, за исключением рейсов в утреннее и вечернее время по маршруту Туапсе-Имеретинский курорт. Со 2.04.2020 будет ограничено движение пригородного жд транспорта по остальной территории края."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e86451ebad7aeb709d706f9"},"title":"Вирус COVID-19","description":"Информация о коронавирусе COVID-19","categories":[{"id":{"$oid":"5e864258becfb896d7832295"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e87547f3188f481257ce3e4"},"question":"Передается ли коронавирус через продукты?","answer":"Нет, не передается. Ни одного факта передачи вируса с продуктами питания не зафиксировано, и пока не доказано, что такое происходило. Респираторные вирусы не передаются через продукты питания. Основной путь заражения - контакт с заболевшим человеком."},{"id":{"$oid":"5e8754803188f481257ce3e5"},"question":"Передается ли коронавирус через питьевую воду?","answer":"Не передается. Но в целях профилактики возможных других инфекций лучше использовать бутилированную воду."},{"id":{"$oid":"5e8754813188f481257ce3e6"},"question":"Как правильно пользоваться маской?","answer":"- Перед тем как надеть маску, обработайте руки спиртосодержащим средством или вымойте их с мылом.\n- Наденьте маску так, чтобы она закрывала нос и рот без зазоров.\n- Не касайтесь маски во время использования; в случае прикосновения обработайте руки спиртосодержащим средством или вымойте их с мылом.\n- Как только маска становится сырой, замените ее на новую.\n- После использования снимите маску, держась за резинки сзади (не прикасаясь к передней части) и выбросьте ее в закрывающийся контейнер для отходов; затем обработайте руки спиртосодержащим средством или вымойте их с мылом."},{"id":{"$oid":"5e8754813188f481257ce3e7"},"question":"В течение какого времени могут проявиться симптомы новой коронавирусной инфекции?","answer":"Симптомы в большинстве случаев проявляются в течение 14 дней после контакта с инфекционным больным."},{"id":{"$oid":"5e8754823188f481257ce3e8"},"question":"Есть ли дополнительные риски для беременных? Возможны ли осложнения при родах?","answer":"Наличие коронавируса нового типа у женщин во время родов или абортов повышает у них риск летального исхода. В тяжелых случаях при беременности может быть применено экстренное кесарево сечение — в интересах матери и плода. Подробнее - в \u003ca href=\"https://static-3.rosminzdrav.ru/system/attachments/attaches/000/049/877/original/COVID19_recomend_v4.pdf\"\u003eметодических рекомендациях\u003c/a\u003e Минздрава РФ по профилактике, диагностике и лечению новой коронавирусной инфекции."},{"id":{"$oid":"5e864258becfb896d7832296"},"question":"Каковы симптомы COVID‑19?","answer":"К наиболее распространенным симптомам COVID‑19 относятся повышение температуры тела, утомляемость и сухой кашель. У ряда пациентов могут отмечаться различные боли, заложенность носа, насморк, фарингит или диарея. Как правило, эти симптомы развиваются постепенно и носят слабо выраженный характер. У некоторых инфицированных лиц не возникает каких-либо симптомов или плохого самочувствия. У большинства людей (порядка 80%) болезнь заканчивается выздоровлением, при этом специфических лечебных мероприятий не требуется. Примерно в одном из шести случаев COVID-19 возникает тяжелая симптоматика с развитием дыхательной недостаточности. У пожилых людей, а также лиц с имеющимися соматическими заболеваниями, например, артериальной гипертензией, заболеваниями сердца или диабетом, вероятность тяжелого течения заболевания выше. При наличии повышенной температуры тела, кашля и затрудненного дыхания следует обращаться за медицинской помощью."},{"id":{"$oid":"5e864259becfb896d7832297"},"question":"Могу ли я заразиться COVID‑19 от домашнего животного?","answer":"Известно об одном случае инфицирования собаки в Гонконге, тем не менее, к настоящему моменту данные о возможности заражения COVID‑19 от собак, кошек или других домашних животных отсутствуют. COVID‑19 преимущественно распространяется через взвешенные в воздухе частицы, которые образуются, когда заболевший человек кашляет, чихает или разговаривает. Чтобы обезопасить себя, необходимо часто и тщательно мыть руки.\nВОЗ продолжает проводить тщательный мониторинг результатов новых исследований, посвященных как данному, так и другим аспектам COVID‑19, и будет публиковать обновленные результаты по мере их появления."},{"id":{"$oid":"5e864259becfb896d7832298"},"question":"Имеются ли в настоящее время лекарственные препараты или терапия, позволяющие предупреждать или лечить COVID-19?","answer":"Ряд средств западной медицины, а также традиционных народных или домашних средств может способствовать улучшению самочувствия и облегчению симптомов заболевания COVID-19, тем не менее, в настоящее время нет фактических данных, которые бы могли свидетельствовать о том, что действие какого либо из имеющихся препаратов позволяет предотвратить или лечить данное заболевание. ВОЗ не рекомендует проводить самолечение с помощью каких бы то ни было лекарственных препаратов, включая антибиотики, с целью профилактики или лечения инфекции COVID-19. В то же время ведутся клинические испытания ряда средств как западной, так и традиционной народной медицины. ВОЗ продолжит публиковать обновленные сведения по мере появления клинических данных."},{"id":{"$oid":"5e864259becfb896d7832299"},"question":"Как я могу защитить себя и предотвратить распространение заболевания?","answer":"Меры индивидуальной защиты для всех Следите за актуальной информацией о вспышке, которую можно найти на веб‑сайте ВОЗ, а также получить от национальных и локальных представителей служб общественного здравоохранения. Во многих странах мира зарегистрированы случаи заражения COVID‑19, а в некоторых — вспышки заболевания. Властям Китая, а также ряда других стран, в которых были зафиксированы вспышки, удалось замедлить распространение заболевания или полностью его остановить. Тем не менее ситуация по-прежнему непредсказуема, в связи с чем следует оставаться в курсе последних событий. Соблюдая простые меры предосторожности, вы можете снизить риск заражения или распространения COVID‑19: Регулярно обрабатывайте руки спиртосодержащим средством или мойте их с мылом. Зачем это нужно? Если на поверхности рук присутствует вирус, то обработка рук спиртосодержащим средством или мытье их с мылом убьет его. Держитесь на расстоянии не менее одного метра от кашляющих или чихающих людей. Зачем это нужно? При кашле или чихании из носа или рта выделяются мельчайшие содержащие вирус капли, которые человек распространяет вокруг себя. Находясь слишком близко к такому человеку, вы рискуете вдохнуть эти капли и заразиться от него, в том числе коронавирусной инфекцией, если человек болен COVID-19. По возможности, не трогайте руками глаза, нос и рот. Зачем это нужно? Руки касаются многих поверхностей, и на них может попасть вирус. Оказавшись на руках, вирусные частицы могут попадать в глаза, нос или рот. С этих частей тела вирус может внедряться в организм и вызывать заболевание. Как вам, так и окружающим следует строго соблюдать правила респираторной гигиены. Для этого необходимо прикрывать рот или нос сгибом локтя или салфеткой при кашле или чихании. Использованную салфетку нужно сразу же выбросить. Зачем это нужно? Вирус передается через мелкие капли. Строго соблюдая правила респираторной гигиены, вы можете защитить окружающих от таких вирусных заболеваний, как ОРВИ, грипп и COVID-19. Если вы плохо себя чувствуете, оставайтесь дома. При повышении температуры, появлении кашля и затруднении дыхания как можно быстрее обращайтесь за медицинской помощью. Следуйте указаниям местных органов здравоохранения. Зачем это нужно? У центральных и местных органов здравоохранения имеется самая актуальная информация о ситуации в районе вашего проживания. Своевременное обращение за медицинской помощью позволит медицинским специалистам оперативно направить вас в подходящее лечебное учреждение. Кроме того, вы тем самым обезопасите себя и поможете предотвратить распространение вирусных и других инфекций. Следите за обновлением списка зон высокого риска по COVID‑19 (города или районы, в которых отмечено широкое распространение COVID‑19). По возможности воздержитесь от поездок, особенно если вы являетесь пожилым человеком или страдаете диабетом, заболеваниями сердца или легких. Зачем это нужно? В этих районах вы подвергнете себя повышенному риску заражения COVID‑19."},{"id":{"$oid":"5e86425abecfb896d783229a"},"question":"Что такое коронавирус?","answer":"Коронавирусы составляют обширное семейство вирусов с доказанными болезнетворными свойствами по отношению к человеку или животным. Известно, что ряд коронавирусов способен вызывать у человека респираторные инфекции в диапазоне от обычной простуды до более серьезных состояний, таких как ближневосточный респираторный синдром (БВРС) и тяжелый острый респираторный синдром (ТОРС). Последний из недавно открытых коронавирусов вызывает заболевание COVID‑19."},{"id":{"$oid":"5e86425abecfb896d783229b"},"question":"Следует ли мне носить маску, чтобы защитить себя?","answer":"Вам следует носить маску только в том случае, если у вас есть симптомы COVID‑19 (особенно кашель) или если вы осуществляете уход за человеком, который может быть болен COVID‑19. Одноразовые маски нельзя использовать повторно. Если у вас нет симптомов заболевания или вы не осуществляете уход за заболевшим человеком, использование маски будет нерациональным. В настоящее время в мире отмечается дефицит масок, поэтому ВОЗ призывает всех к бережливому использованию.\n\nВОЗ выступает за рациональное применение медицинских масок, позволяющее избежать расходования ценных ресурсов, а также неправильного использования масок (см. Рекомендации по применению масок).\n\nК числу наиболее эффективных мер защиты собственного здоровья и здоровья окружающих от COVID‑19 относится частое мытье рук, прикрывание носа и рта сгибом локтя или салфеткой при кашле, а также поддержание дистанции не менее 1 метра с людьми, которые кашляют или чихают. Более подробные сведения представлены в разделе об основных мерах предосторожности для защиты от новой коронавирусной инфекции."},{"id":{"$oid":"5e86425bbecfb896d783229c"},"question":"Как надевать, использовать, снимать и утилизировать маску?","answer":"Использовать маску следует только медицинским работникам, лицам, осуществляющим уход, и лицам с симптомами респираторного заболевания, такими как высокая температура и кашель.\nПеред тем как взять маску в руки, обработайте их спиртосодержащим средством или вымойте с мылом.\nОсмотрите маску, чтобы убедиться в отсутствии прорех и повреждений.\nНа маске имеется металлическая вставка, возьмите маску вставкой вверх.\nРасположите маску внешней стороной от себя (ярко окрашенная сторона).\nНаденьте маску на лицо. Изогните металлическую вставку или фиксирующий зажим по форме носа.\nПотяните за нижний край маски, чтобы она закрыла рот и подбородок.\nСнимите маску после применения; удерживайте маску за эластичные заушные петли и не прикасайтесь ею к лицу или одежде, так как использованная маска может быть загрязнена микроорганизмами.\nСразу после использования выбросьте маску в закрывающийся контейнер.\nПосле прикосновения к маске или ее выбрасывания следует произвести гигиеническую обработку рук: воспользуйтесь спиртосодержащим средством, а при очевидном загрязнении рук вымойте их с мылом."},{"id":{"$oid":"5e86425bbecfb896d783229d"},"question":"Что такое COVID-19?","answer":"COVID‑19 – инфекционное заболевание, вызванное последним из недавно открытых коронавирусов. До вспышки инфекции в Ухане, Китай, в декабре 2019 г. о новом вирусе и заболевании ничего не было известно."},{"id":{"$oid":"5e86425cbecfb896d783229e"},"question":"Как распространяется вирус?","answer":"Заразиться 2019‑nCoV можно от других людей, если они инфицированы вирусом. Заболевание может передаваться от человека к человеку через мелкие капли, выделяемые из носа или рта больного COVID‑19 при кашле или чихании. Эти капли попадают на окружающие человека предметы и поверхности. Другие люди могут заразиться в результате прикосновения сначала к таким предметам или поверхностям, а затем – к глазам, носу или рту. Кроме того, заражение может произойти при вдыхании мелких капель, которые выделяются при кашле или чихании человека с COVID‑19. По этой причине важно держаться от больного человека на расстоянии более 1 метра.\n\nВОЗ отслеживает ход исследований по вопросу о путях передачи COVID-19 и будет публиковать информацию по мере ее обновления.\n\nПередается ли вирус, вызывающий COVID-19, через воздух?\n\nСогласно актуальным научным данным более весомым фактором передачи, чем воздух, являются именно мелкие капли, выделяемые из дыхательных путей. См. ответ на предыдущий вопрос «Как распространяется вирус?»\n\nМожно ли заразиться COVID-19 от человека, у которого не наблюдается никаких симптомов?\n\nВирус в основном распространяется через капли, выделяемые из дыхательных путей человека при кашле или чихании. Риск заражения от человека, не имеющего никаких симптомов, крайне низок. С другой стороны, у многих людей симптомы COVID-19 бывают выражены очень слабо. Это особенно характерно для ранних стадий заболевания. Таким образом, риск передачи COVID-19 от человека, который не чувствует себя больным и имеет только слабый кашель, существует. ВОЗ отслеживает ход текущих исследований по вопросу об интервале времени, в течение которого больной человек остается заразным, и будет публиковать информацию по мере ее обновления.\n\nМогу ли я заразиться COVID-19 через фекалии больного человека?\n\nПо-видимому, риск заражения 2019-nCoV через фекалии инфицированного человека мал. Согласно данным предварительных исследований вирус в ряде случаев может быть обнаружен в фекалиях, однако подобный механизм передачи не играет ведущей роли в нынешней вспышке заболевания. ВОЗ изучает результаты продолжающихся исследований в отношении передачи COVID-19 и будет публиковать информацию по мере ее обновления. Подобный риск нельзя полностью сбросить со счетов, и это еще раз подтверждает важность регулярного мытья рук после пользования туалетом и перед приемом пищи."},{"id":{"$oid":"5e86425cbecfb896d783229f"},"question":"Являются ли антибиотики эффективным средством профилактики и лечения инфекции 2019‑nCoV?","answer":"Нет. Антибиотики не действуют на вирусы, они активны только в отношении бактериальных инфекций. Заболевание COVID‑19 имеет вирусную природу, поэтому антибиотики неэффективны. Не следует пользоваться антибиотиками для профилактики или лечения COVID‑19. Их применение допускается только по назначению врача для лечения бактериальной инфекции."},{"id":{"$oid":"5e86425cbecfb896d78322a0"},"question":"Сколько длится инкубационный период COVID‑19?","answer":"Инкубационный период – это период времени между заражением и появлением клинических симптомов болезни. Согласно большинству оценок, продолжительность инкубационного периода COVID‑19 колеблется в пределах от 1 до 14 дней и чаще всего составляет около пяти дней. Эти оценки будут уточняться по мере поступления новых данных."},{"id":{"$oid":"5e86425dbecfb896d78322a1"},"question":"Может ли человек заразиться COVID-19 от животного?","answer":"Коронавирусы составляют обширное семейство вирусов и широко распространены у животных. Заражение людей этими вирусами с последующей передачей другим людям происходит время от времени. Например, установлен факт заражения людей ТОРС‑КоВ от цивет, а БВРС‑КоВ – от одногорбых верблюдов. Возможный источник 2019‑nCoV среди животных пока не установлен.\n\nВ качестве меры индивидуальной защиты, например, при посещении рынков, на которых торгуют живностью, следует избегать непосредственного контакта с животными, а также касания поверхностей, с которыми соприкасаются животные. Следует строго соблюдать правила обеспечения безопасности продуктов питания. При работе с сырым мясом, молоком, органами животных следует проявлять осторожность во избежание перекрестного загрязнения других продуктов, не прошедших термическую обработку, и, кроме того, следует воздерживаться от употребления сырых или полусырых продуктов животного происхождения."},{"id":{"$oid":"5e86425dbecfb896d78322a2"},"question":"Как долго вирус выживает на поверхностях?","answer":"Длительность выживания вируса 2019‑nCoV на поверхностях пока точно не установлена, однако предполагается, что по этому параметру он схож с другими представителями семейства коронавирусов. По данным исследований (включая предварительные о возбудителе COVID-19), вирус сохранять жизнеспособность на поверхностях от нескольких часов до нескольких дней. Конкретные сроки зависят от ряда условий (например, тип поверхности, температура и влажность окружающей среды).\n\nЕсли вы подозреваете, что на какой-то поверхности может присутствовать вирус, для уничтожения микроорганизмов и защиты себя и окружающих обработайте ее обычным дезинфицирующим средством. Не забывайте обрабатывать руки спиртосодержащим средством или мыть их с мылом. Не прикасайтесь к глазам, рту или носу."}]},{"title":"Мифы и ложные представления","id":{"$oid":"5e8642d7becfb896d78322a7"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e86425ebecfb896d78322a3"},"question":"Горячая ванна не поможет против новой коронавирусной инфекции","answer":"Прием горячей ванны не спасет от заражения COVID-19. Нормальная температура тела держится в пределах от 36,5°C до 37°C независимо от температуры воды в ванне или душе. Напротив, принятие слишком горячей ванны может нанести вред и вызвать ожоги. Лучший способ защититься от COVID-19 – частое мытье рук. Это позволит уничтожить вирусы, которые могут находиться на коже, и избежать заражения в случае прикосновения к глазам, рту или носу."},{"id":{"$oid":"5e86425ebecfb896d78322a4"},"question":"Пребывание на улице в холодную и снежную погоду НЕ ПОМОЖЕТ уничтожить новый коронавирус (2019-nCoV)","answer":"Температура тела здорового человека держится в пределах от 36,5° до 37° независимо от температуры окружающей среды или погоды.  Поэтому нет никаких оснований полагать, что пребывание на улице в холодную погоду помогает бороться с новой коронавирусной инфекцией или другими болезнями. Самым эффективным способом профилактики новой коронавирусной инфекции (2019-nCoV) является регулярная обработка рук спиртосодержащим антисептиком или их мытье водой с мылом."},{"id":{"$oid":"5e864260becfb896d78322a5"},"question":"Новый коронавирус НЕ ПЕРЕДАЕТСЯ через укусы комаров","answer":"Новый коронавирус – респираторный вирус, главным образом передающийся воздушно-капельным путем, т.е. в результате вдыхания капель, выделяемых из дыхательных путей больного, например при кашле или чихании, а также капель слюны или выделений из носа. На данный момент информация о возможности передачи вируса 2019-nCoV через укусы комаров отсутствует. Чтобы защититься от инфекции, необходимо держаться на расстоянии от людей, у которых наблюдается кашель или повышенная температура, а также соблюдать правила гигиены рук и респираторной гигиены."},{"id":{"$oid":"5e86426dbecfb896d78322a6"},"question":"Передача вирусного возбудителя COVID‑19 происходит в районах с жарким влажным климатом.","answer":"По имеющимся в настоящее время данным, передача вирусного возбудителя COVID‑19 может происходить в ЛЮБЫХ РАЙОНАХ, включая районы с жарким влажным климатом. Если вы проживаете или направляетесь в район, в котором зарегистрированы случаи COVID‑19, принимайте меры защиты вне зависимости от климатических условий. Регулярное мытье рук является лучшим способом индивидуальной защиты от COVID‑19. Эта мера позволяет устранить возможное вирусное загрязнение рук и избежать заражения в случае, если вы прикоснетесь к глазам, рту или носу."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e8646a9bad7aeb709d70775"},"title":"Товары первой необходимости","description":"Информация о наличии или отсутствии товаров первой необходимости","categories":[{"id":{"$oid":"5e8645b1becfb896d78322a8"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e8645b1becfb896d78322a9"},"question":"Отсутствие товаров первой необходимости в населенном пункте.","answer":"Ввиду повышенного спроса в отдельных магазинах может временно отсутствовать те или иные товары первой необходимости.\nТорговыми компаниями, собственниками торговых объектов принимаются все возможные меры по оперативному подвозу продукции.\nВведенные ограничения на передвижение транспорта никак не отражаются на графиках движения транспорта, осуществляющего поставки продовольствия.  Вопрос наличия достаточных складских запасов товаров первой необходимости в предприятиях торговли находится на постоянном контроле в департаменте. Данные об объемах товарных запасов сетевых компаний актуализируется в ежедневном режиме. Острый дефицит товаров не наблюдается."},{"id":{"$oid":"5e8645b2becfb896d78322aa"},"question":"Перечень видов товаров, отнесенных к товарам первой необходимости","answer":"Перечень отдельных видов социально значимых продовольственных товаров первой необходимости, в отношении которых могут устанавливаться предельно допустимые розничные цены утвержден постановлением Правительства Российской Федерации от 15 июля 2010 г. № 530: говядина (кроме бескостного мяса), свинина (кроме бескостного мяса), баранина (кроме бескостного мяса), куры (кроме куриных окорочков), рыба мороженая неразделанная, масло сливочное, масло подсолнечное, молоко питьевое, яйца куриные, сахар-песок, соль поваренная пищевая, чай черный байховый, мука пшеничная, хлеб ржаной, ржано-пшеничный, хлеб и булочные изделия из пшеничной муки, рис шлифованный, пшено, крупа гречневая – ядрица, вермишель, картофель, капуста белокочанная свежая, лук репчатый, морковь, яблоки. В отношении данных продуктов органами исполнительной власти ведется мониторинг.\nРекомендуемый перечень непродовольственных товаров первой необходимости утвержден распоряжением Правительства Российской Федерации от 27 марта 2020 г. № 762-р: санитарно-гигиеническая маска, антисептик для рук, салфетки влажные, салфетки сухие, мыло туалетное, мыло хозяйственное, паста зубная, щетка зубная, бумага туалетная, гигиенические прокладки, стиральный порошок, подгузники детские, спички, свечи, пеленка для новорожденного, шампунь детский, крем от опрелостей детский, бутылочка для кормления, соска-пустышка, бензин автомобильный, дизельное топливо, сжиженный природный газ, зоотовары (включая корма для животных и ветеринарные препараты)."},{"id":{"$oid":"5e8645b3becfb896d78322ab"},"question":"Если завышают цены на товары первой необходимости?","answer":"В соответствии со статьей 8 Федерального закона от 28 декабря 2009 года № 381-ФЗ «Об основах государственного регулирования торговой деятельности в Российской Федерации» хозяйствующие субъекты, осуществляющие торговую деятельность, самостоятельно определяют порядок и условия осуществления торговой деятельности, в том числе цены на продаваемые товары.\nФормирование цен на территории Российской Федерации осуществляется предприятиями-производителями и предприятиями торговли самостоятельно, с учетом фактически сложившихся затрат и прибыли, а также спроса и предложений на рынке соответствующих товаров. Ценообразование на продукты питания зависит от местонахождения поставщика, его отпускных цен, стоимости доставки, конкурентной среды, уровня торговой наценки. Основными факторами, влияющими на рост отпускных цен товаропроизводителей, является рост цен на упаковочные материалы, топливно – энергетические ресурсы, транспортные расходы.\nВ целях недопущения роста цен и дефицита продовольственных товаров на территории Краснодарского края сотрудниками департамента потребительской сферы и регулирования рынка алкоголя Краснодарского края проводится ежедневный мониторинг розничных цен на отдельные виды социально значимых продуктов питания первой необходимости, с выездами в магазины крупных торговых сетевых компаний.В ходе выездов факты резкого роста цен на какую-либо группу товаров не фиксируются. Отмечается рост цен на отдельные позиции яйца куриного (10-15 %). Данный факт наблюдается ежегодно и длится вплоть до Пасхальной недели.\nВ отдельных магазинах фиксируется рост цен на сахар-песок (до 15-20 %).\nТакже фактор сезонности влияет на уровень розничных цен на «борщевой набор» (картофель, лук, капуста, морковь) и яблоки. На данные продукты наблюдается попеременное рост/снижение розничных цен.Текущая ситуация с ценообразованием, когда наблюдается рост цен на яйцо, сахар, овощи, наблюдается ежегодно.\nАнализируя результаты еженедельного мониторинга в период с 2016 года по настоящее время можно утверждать, что в настоящее время уровень розничных на рис шлифованный и макароны соответствует уровню аналогичного периода 2016 года. За 4 года по данным 2 категориям активная ценовая динамика (рост или снижение) не отмечена.\nРозничная цена на сахар-песок в настоящее время до 2-х раз ниже уровня 2016-2017 годов и в 1,5 раза меньше уровня 2018-2019 года.\nРозничная цена на гречневую крупу – ядрицу находится на уровне 2016 года. Но в 2018 году происходило существенное снижение цен на крупу (до 50 %). Таким образом в настоящее время цена на гречневую крупу превышает уровень 2018 года.\nВ то же время собственники поясняют, что отпускные цены поставщиков на крупы увеличены до 30 %, вследствие чего они также вынуждены увеличивать цены.\nКроме того, Вы можете обратиться на сайт Управления Федеральной антимонопольной службы по Краснодарскому краю, где размещена специальная форма обращения: «Обнаружили завышение цен на продовольствие? Сообщите», в которой можно сообщить и обратиться с жалобой о росте розничных, и оптовых цен на продовольственные товары. Официальный сайт: www.krasnodar.fas.gov.ru телефон 8(861) 253-66-22."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e86487abad7aeb709d70816"},"title":"Трудовые отношения","description":"Вопросы связанные с трудовыми отношениями","categories":[{"id":{"$oid":"5e864730cf074367bdcdcdf7"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e864731cf074367bdcdcdf8"},"question":"Правовые основания отказа от работы в карантин.","answer":"Пунктом 2 Указа Президента РФ «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней» от 25.03.2020 года № 206 определен перечень работодателей, на которых не распространяется действие Указа.  Рекомендациями Министерства труда и социальной защиты РФ от 26.03.2020 года «Рекомендации работникам и работодателям в связи с Указом Президента РФ от 25.03.2020 года №206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней» данный перечень работодателей более конкретизирован.\n\nЕсли Вы считаете, что Ваши трудовые права нарушены, можете обратиться с письменной жалобой в Государственную инспекцию труда по Краснодарскому краю, путем направления почтовой корреспонденции по адресу: 350001, г. Краснодар, ул. Ставропольская, 77/2 либо оставить электронное сообщение на сайте git23.rostrud.ru через интернет-портал «Онлайнинспекция.РФ» при прохождении авторизации через ЕСИА."},{"id":{"$oid":"5e864731cf074367bdcdcdf9"},"question":"Работодатель не обеспечивает средствами защиты.","answer":"В соответствии со статьей 212 Трудового кодекса РФ работодатель обязан обеспечить приобретение и выдачу за счет собственных средств специальной одежды, специальной обуви и других средств индивидуальной защиты, смывающих и обезвреживающих средств, прошедших обязательную сертификацию или декларирование соответствия в установленном законодательством Российской Федерации о техническом регулировании порядке, в соответствии с установленными нормами работникам, занятым на работах с вредными и (или) опасными условиями труда, а также на работах, выполняемых в особых температурных условиях или связанных с загрязнением.\n\nЕсли Вы считаете, что Ваши трудовые права нарушены, можете обратиться с письменной жалобой в Государственную инспекцию труда по Краснодарскому краю, путем направления почтовой корреспонденции по адресу: 350001, г. Краснодар, ул. Ставропольская, 77/2 либо оставить электронное сообщение на сайте git23.rostrud.ru через интернет-портал «Онлайнинспекция.РФ» при прохождении авторизации через ЕСИА."},{"id":{"$oid":"5e864732cf074367bdcdcdfa"},"question":"В каком порядке оплачивается работа в карантин?","answer":"В соответствии с нормативным актом «Рекомендации работникам и работодателям в связи с Указом Президента РФ от 25.03.2020 года №206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней» с 30 марта по 3 апреля 2020 года установлены нерабочие дни с сохранением за работниками заработной платы. Таким образом, наличие в календарном месяце (март, апрель 2020 года) нерабочих дней не является основанием для снижения заработной платы работникам."},{"id":{"$oid":"5e864732cf074367bdcdcdfb"},"question":"Работодатель заставляет выходить на работу.","answer":"Пунктом вторым Указа Президента РФ от 25 марта 2020 года номер 206 \"Об объявлении в РФ нерабочих дней\" определён перечень организаций, на которые не распространяется действие Указа.\nУказ не распространяется на:\nа) непрерывно действующих организаций;\nб) медицинских и аптечных организаций;\nв) организаций, обеспечивающих население продуктами питания и товарами первой необходимости;\nг) организаций, выполняющих неотложные работы в условиях чрезвычайных обстоятельств, в иных случаях, ставящих под угрозу жизнь или нормальные жизненные условия населения;\nд) организаций, осуществляющих неотложные ремонтные и погрузочно-разгрузочные работы.\n\nОстальные выходить не обязаны.\n\nВы можете обратиться с письменной жалобой в Государственную инспекцию труда по Краснодарскому краю, путем направления почтовой корреспонденции по адресу: 350001, г. Краснодар, ул. Ставропольская, 77/2 либо оставить электронное сообщение на сайте git23.rostrud.ru через интернет-портал «Онлайнинспекция.РФ» при прохождении авторизации через ЕСИА. Телефон \"горячей линии\" – 991-09-55 или Роспотребнадзор на телефон 8-800-555-49-43, 8-918-677-49-89"},{"id":{"$oid":"5e864733cf074367bdcdcdfc"},"question":"Увольнение в связи с пандемией. Куда обращаться?","answer":"Вы можете обратиться с письменной жалобой в Государственную инспекцию труда по Краснодарскому краю, путем направления почтовой корреспонденции по адресу: 350001, г. Краснодар, ул. Ставропольская, 77/2 либо оставить электронное сообщение на сайте git23.rostrud.ru через интернет-портал «Онлайнинспекция.РФ» при прохождении авторизации через ЕСИА. Телефон \"горячей линии\" – 991-09-55."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e8649f5bad7aeb709d708a2"},"title":"Курорты и туризм","description":"Вопросы связанные с курортной сферой","categories":[{"id":{"$oid":"5e8648f2cf074367bdcdcdfe"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e8756ab3188f481257ce3eb"},"question":"Будет ли компенсация стоимости билета и путевки в страну, находящуюся под ограничением?","answer":"Принято постановление Правительства, в котором прописан полный возврат денежных средств за авиабилеты российских авиакомпаний в связи с форс-мажорными обстоятельствами."},{"id":{"$oid":"5e8648f2cf074367bdcdcdff"},"question":"Как вернуть средства за туристические путевки?","answer":"По вопросу возврата средств необходимо обратиться к туроператору, турагенту, отелю, санаторию или другому средству размещения, у которого вы приобретали путевки или гостиничные услуги. Большинство компаний уже занимаются возвратом средств. Информация есть на официальных сайтах или горячих линиях соответствующих компаний.\n\nТакже по согласованию с туроператором можно перенести сроки тура на более поздние даты до нормализации эпидемиологической обстановки, после снятия ограничений, в том числе вправе выбрать другое место отдыха.\n\nЕсли организация отказывает в возврате денежных средств или в другом решении вопроса, необходимо обратиться с письменным заявлением о невозможности получения ранее оплаченной услуги в связи с угрозой жизни и здоровью из-за распространения новой коронавирусной инфекции COVID-2019 на основании:\n\n\u003ci\u003e– поручения Председателя Правительства РФ Мишустина М.В. от 27.03.2020;\n\n– постановления главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 г. № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)».\u003c/i\u003e\n\nОбразец заявления опубликован на сайте министерства курортов, туризма и олимпийского наследия Краснодарского края kurort.kuban.ru в разделе «О режиме повышенной готовности».\n\nЗаявление составляется в двух экземплярах и передается в компанию лично или через заказное письмо с уведомлением о вручении. Копия ходатайства может быть направлена через электронную почту. К заявлению прикладывается копия договора.\n\nВ течение 10 дней туроператор обязан принять решение и возвратить денежные средства (полностью или с учетом фактически понесенных расходов в соответствии с Гражданским кодексом РФ).\n\nВ случае, если вы не согласны с размером суммы, которую готов компенсировать туроператор, вы вправе обратиться в суд для урегулирования спорной ситуации. Вы можете выбрать мировой или районный суд или по месту своей регистрации или по месту нахождения ответчика."},{"id":{"$oid":"5e8648f3cf074367bdcdce00"},"question":"Ограничениям на бронирование и заселение в объекты курортной сферы","answer":"В настоящее время на территории Краснодарского края действуют режим повышенной готовности, который предусматривает ограничения, затрагивающие работу средств размещения и других предприятий санаторно-курортного и туристского комплекса Краснодарского края (постановление главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 г. № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)»:\n– всем средствам размещения предписывается до 0 часов 0 минут 1 мая 2020 года приостановить бронирование и заселение гостей, за исключением лиц, которые находятся в служебных командировках или служебных поездках и могут подтвердить это соответствующими документами (в редакции постановления № 178 от 30.03.2020 г.);\n– средства размещения, которые расположены на курортах федерального, регионального и местного значения, должны приостановить бронирование и заселение до 0 часов 00 минут 1 июня 2020 года (в редакции постановления № 178 от 30.03.2020 г.)\n\nПеречень курортов федерального, регионального и местного значения, расположенных на территории Краснодарского края, на которые ограничения распространяются до 1 июня 2020 года.\n\n\u003cb\u003eФедерального значения:\u003c/b\u003e\nгород-курорт Анапа; город-курорт Геленджик; город-курорт Сочи\n\n\u003cb\u003eРегионального значения:\u003c/b\u003e\nкурорты Туапсинского района (Джубга, Новомихайловка, Небуг, Гизель-Дере, Шепси); город Горячий Ключ; город Ейск.\n\n\u003cb\u003eМестного значения:\u003c/b\u003e\nгород Апшеронск; город Хадыженск; станица Нефтяная (Апшеронский район); село Великовечное (Белореченский район); станица Камышеватская, станица Должанская (Ейский район); станица Привольная (Каневский район); город Лабинск (Лабинский район); рабочий поселок Мостовский, рабочий поселок Псебай, поселок Куйбышева (Мостовский район); станица Отрадная, станица Удобная (Отрадненский район); город Приморско-Ахтарск, Ясенская коса (Приморско-Ахтарский район); город Славянск-на-Кубани, поселок Ачуево (Славянский район); село Глафировка, село Шабельское (Щербиновский район); город Туапсе (Туапсинский район); курорты местного значения Темрюкского района."},{"id":{"$oid":"5e8648f3cf074367bdcdce01"},"question":"Вопрос по выселению из отелей/гостиниц.","answer":"Самое лучшее решение – покинуть отель и вернуться домой. При этом добиться возврата части средств, уплаченных за проживание и другие услуги. Некоторые туроператоры предлагают задепонировать эти деньги, чтобы оплатить ими услуги компании в будущем. Это тоже приемлемое решение.\nЕсли же по каким-то причинам, вы не можете сейчас вернуться домой. Например, нет возможности перенести вылет. В таком случае нужно индивидуально решать вопрос с компанией или отелем.\nПри возникновении проблемных или конфликтных ситуаций обращайтесь на горячую линию курортов Краснодарского края по номеру 8 800 200 60 90. Опишите сложившуюся ситуацию, и сотрудники министерства курортов, туризма и олимпийского наследия Краснодарского края обязательно вам помогут. За последние дни мы уже оказали помощь сотням туристов, попавших в затруднительную ситуацию."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e864aa8bad7aeb709d708e1"},"title":"Здравоохранение","categories":[{"id":{"$oid":"5e864a4fcf074367bdcdce02"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e864a50cf074367bdcdce03"},"question":"Где можно пройти тест коронавирус?","answer":"Жители региона имеют возможность пройти медицинский тест на коронавирус.\nПри признаках ОРИ необходимо обратиться по телефону в поликлинику по месту жительства.\n\nПри необходимости врач выпишет направление на анализ. Затем лечебные учреждения самостоятельно направят анализы в лаборатории. Сейчас их десять, они находятся в Краснодаре, Сочи, Новороссийске и Армавире.\n\nГБУЗ «Специализированная клиническая инфекционная больница» (г. Краснодар, ул. Митрофана Седина, 204);\nГБУЗ «Специализированная клиническая детская инфекционная больница» (г. Краснодар, ул. Красных Партизан, 6/5);\nГБУЗ «Детская городская клиническая больница» «Центр лабораторных технологий (Лаборатории Кубани)» (г. Краснодар, ул. Академика Лукьяненко, 97);\nГБУЗ «Клинический центр профилактики и борьбы со СПИД» (г. Краснодар, ул. Митрофана Седина, 204/2);\nГБУЗ «НИИ - ККБ № 1 имени профессора С.В. Очаповского»(г. Краснодар, ул. 1 Мая, 167);\nГБУЗ «Клинический кожно-венерологический диспансер» (г. Краснодар, ул. Рашпилевская, 179);\nГБУЗ «Станция переливания крови» (г. Краснодар, ул. Димитрова, 166);\nГБУЗ «Инфекционная больница №2» г. Сочи (ул. Барановское шоссе, 17);\nГБУЗ «Инфекционная больница №3» МЗКК г. Новороссийск (ул. Революции 1905 года, 30);\nГБУЗ «Инфекционная больница №4» МЗКК г. Армавир (ул. Пугачева, д. 7)."},{"id":{"$oid":"5e864a50cf074367bdcdce04"},"question":"Где получить психологическую помощь?","answer":"Позвонив на \"горячую линию\" оперативного штаба по телефону: 8 800 707-07-11"},{"id":{"$oid":"5e883e5e3b37d574188ea84c"},"question":"Можно ли сдать тест на коронавирус без направления врача?","answer":"При любых подозрениях на коронавирус нужно обращаться к врачу, а он будет принимать решение на основании анамнеза и клинической картины.","requests":1},{"id":{"$oid":"5e883e5e3b37d574188ea84d"},"question":"Возможно ли передвигаться жителям города на личном транспорте для прохождения лечения в больницах Краснодарского края в период карантина?","answer":"В соответствии с приказом министерства здравоохранения Краснодарского края от 19.03.2020 № 1332 \"О внесении изменений в приказ министерства здравоохранения Краснодарского края от 16.03.2020 № 1240 \"О введении режима повышенной готовности медицинских организаций и мерах по предотвращению распространения новой короновирусной инфекции (2019-nCoV)\" введен перенос сроков оказания плановой медицинской помощи в амбулаторных условиях и в условиях дневного стационара, а так же перенос сроков плановой госпитализации в стационарных условиях. Для уточнения информации гражданам необходимо обратиться по телефону в медицинскую организацию куда выдано направление на консультацию или госпитализацию.\n\nЗа получением информации о выдаче пропуска на транспорт необходимо обратиться в министерство транспорта и дорожного хозяйства Краснодарского края."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e864ae3cf074367bdcdce05"},"description":"Вопросы, связанные с режимом работы государственных органов и иных организаций (МФЦ и т.д.) в период карантинных мер.","title":"Органы власти и государственные услуги","categories":[{"id":{"$oid":"5e864b1fcf074367bdcdce06"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e88b59793123b81d0798683"},"question":"Работа нотариальных контор","answer":"Федеральная нотариальная палата выпустила разъяснение о работе нотариальных контор в связи с мерами, принимаемыми на территории Российской Федерации для противодействия распространению коронавируса COVID-19. Высокая социальная значимость обеспечения граждан квалифицированной юридической помощью в совершении юридически значимых действий сохраняет свою актуальность в любых условиях.\n\nНотариус, исполняя публично-правовую функцию от имени государства, обеспечивает граждан квалифицированной юридической помощью, осуществляет нотариальные действия в целях защиты прав и законных интересов граждан и юридических лиц. В связи с этим нотариальные конторы на территории Российской Федерации продолжают свою работу, ограничивая или прекращая прием граждан в строгом соответствии с распоряжениями органов государственной власти субъектов Российской Федерации или органов местного самоуправления по мерам, предусматривающим ограничения, направленные на защиту населения и территорий от чрезвычайных ситуаций.\n\nТаким образом, граждане и юридические лица, как и прежде, имеют возможность получать квалифицированную юридическую помощь и обращаться за совершением нотариальных действий в строгом соответствии с законодательством."},{"id":{"$oid":"5e88b5df93123b81d0798684"},"question":"Работа Управления по вопросам миграции ГУ МВД России по Краснодарскому краю","answer":"В связи с необходимостью принятия дополнительных мер по предупреждению распространения коронавирусной инфекции COVID-19 Министерство внутренних дел Российской Федерации и подразделения системы МВД России с 27 марта 2020 года временно приостанавливают личный прием граждан.\n\nЗаявителям рекомендуется направлять свои обращения письменно, на бумажном носителе через операторов почтовой связи, в электронной форме посредством сервиса \u003ca href=\"https://23.xn--b1aew.xn--p1ai/request_main\"\u003e«Прием обращений граждан и организаций»\u003c/a\u003e официального интернет-сайта МВД России и официальных интернет-сайтов подразделений системы МВД России, либо оставлять в почтовом ящике органа внутренних дел Российской Федерации (при его наличии)."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e87181d3188f481257ce3a8"},"title":"Спецпропуски","description":"Вопросы, связанные с получением специальных пропусков на время карантина","categories":[{"id":{"$oid":"5e87181e3188f481257ce3a9"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e8899723b37d574188ea850"},"question":"Нужен ли водителю пешеходный пропуск, если есть автомобильный?","answer":"Всем, у кого есть пропуск на транспорт, не нужно получать дополнительный пешеходный пропуск. При условии, если вы являетесь собственником автомобиля или имеете право им управлять."},{"id":{"$oid":"5e8729b93188f481257ce3d9"},"question":"Какие существуют спецпропуски?","answer":"Для передвижения внутри муниципалитетов и по территории края людям будут выдаваться спецпропуска. Получить их смогут только сотрудники предприятий, сфера деятельности которых утверждена 185 постановлением губернатора, а также владельцы транзитного транспорта.\n\nВсего в крае установлено три вида пропуска. Транзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Он носит временный характер и действует только на период, необходимый для проезда через край. При этом транзитные машины будут направляться в объезд населенных пунктов.\n\nВторой пропуск – красный – позволит жителям передвигаться на территории всего края. Получить его смогут только сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах в соответствии с постановлением губернатора. Также пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения.\n\nЧтобы получить документ, жителям нужно обратиться в администрацию своего муниципального образования. Исходя из заявки местных властей, краевое министерство транспорта и дорожного хозяйства будет выдавать необходимое количество пропусков.\n\nЗеленый пропуск (в Краснодаре – желто-черный) разрешает проезд только внутри муниципального образования. Их количество будет ограничено. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список. \n\nВыдавать пропуска будет также муниципальное образование."},{"id":{"$oid":"5e87181e3188f481257ce3aa"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Город Краснодар","answer":"Правила получения специальных пропусков. Город Краснодар\nПостановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nСпециальные пропуска необходимы работникам предприятий города Краснодара, которые продолжат свою деятельность в условиях карантина.\n\nВведение спецпропусков определено \u003ca href=\"https://krd.ru/files/news/2020/31032020/185.pdf\"\u003eпостановлением\u003c/a\u003e Губернатора №185 от 31.03.2020 года на территории Краснодарского края.\n\nПеречень сфер деятельности предприятий и индивидуальных предпринимателей, которые могут продолжить работу в условиях карантина, определен \u003ca href=\"https://krd.ru/dokumenty/dokumenty-administratsii/normativnye-pravovye-akty/ofitsialnoe-opublikovanie-normativnykh-pravovykh-aktov/document-01042020003103.html\"\u003eпостановлением\u003c/a\u003e главы Краснодара Евгения Первышова.\n\nЭтот перечень опубликован \u003ca href=\"http://propusk.krd.ru/ppsp/#1\"\u003eниже\u003c/a\u003e.\n\nВыдача пропусков кому-либо, кроме сотрудников компании, а также передача пропусков третьим лицам – недопустима! \n\nВыданные пропуска будут в дальнейшем сверять со списком сотрудников в ходе проверок в период карантина, которые будут проводить администрация и правоохранительные органы.\n\nЧто нужно для того, чтобы получить пропуск:\n\n- \u003ca href=\"https://krd.ru/uploads/files/2020/04/01/109077-forma.pdf\"\u003eскачать форму специального пропуска\u003c/a\u003e, заполнить ее на каждого сотрудника, официально заверить каждый пропуск печатью организации и подписью руководителя.\n- составить реестр выданных пропусков внутренним приказом предприятия, поименно перечислив всех сотрудников, которым выданы специальные пропуска.\n- вести реестр выданных пропусков.\n- отправить на почту propusk@krd.ru полный реестр выданных пропусков.\n\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"http://propusk.krd.ru/\"\u003eАдминистрации город Краснодар\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca73188f481257ce3ac"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Абинский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВ режиме карантина передвигаться на своей машине можно в исключительных случаях: если гражданин направляется в магазин, аптеку, медучреждение (это связано с вопросами жизнеобеспечения); если выехал для помощи нетрудоспособным лицам; на работу на предприятие, деятельность которого связана с жизнеобеспечением и поддержкой экономики.\nСпецпропуск на автомобиль можно оформить руководителям предприятий, деятельность которых в период карантина не подлежит прекращению, а также гражданам, отправив заявку на электронную почту abin_usgt@mail.ru, справки по тел. 8861(50)5-13-94.\n\nАдминистрация муниципального образования Абинский район сообщает, что указанным в перечне организациям и индивидуальным предпринимателям муниципального образования Абинский район, деятельность которых допустима на территории муниципального образования Абинский район в период ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края, утвержденном постановлением администрации муниципального образования Абинский район от 31.03.2020 № 284 для получения специального пропуска на автотранспортное средство для передвижения по территории Абинского района необходимо направить на адрес электронной почты: abin_usgt@mail.ru следующую информацию в формате Word:\n1. Полное наименование организации, учреждения, указанных в Перечне;\n2. Марка автомобиля;\n4. Государственный номер автотранспортного средства получателя пропуска;\n3. Фамилия Имя Отчество получателя (водителя) пропуска;\n5. Маршрут следования.\n\nЗаявки на получение специального пропуска на автотранспортное средство принимаются дистанционно на адрес электронной почты:abin_usgt@mail.ru\n\nВсе возникающие вопросы по выдаче специальных пропусков на автотранспортное средство Вы можете задать по телефонам: 8861(50)5-13-94.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2UAFjOS\"\u003eадминистрации Абинского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca73188f481257ce3ad"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Город-курорт Анапа","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПеречень организаций, индивидуальных предпринимателей, осуществляющих на территории муниципального образования город-курорт Анапа деятельность, которая допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 г. № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 г. № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)», работникам которых указанные организации, индивидуальные предприниматели выдают специальные пропуска, согласно приложению к Постановлению администрации муниципального образования город-курорт Анапа от 31.03.2020 г. № 716.\n\nС перечнем можно ознакомиться на официальном сайте администрации муниципального образования город-курорт Анапа www.anapa-official.ru, раздел администрация→ правовые акты → 2020 I-квартал.\n\nСправочную информацию можно получить по телефону: 8-86133-40390.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2USRKo4\"\u003eадминистрации города-курорта Анапа\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca73188f481257ce3ae"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Апшеронский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"http://apsheronsk-oms.ru/kruglosutochnyy-telefon.html\"\u003eАдминистрации Апшеронского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca83188f481257ce3af"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Город Армавир","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПостановлением главы муниципального образования город Армавир от 31 марта 2020 года № 425 утвержден перечень организаций и индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)», осуществляющих деятельность на территории муниципального образования город Армавир и имеющих право на выдачу специальных пропусков.\n\nПостановлением главы муниципального образования город Армавир от 1 апреля 2020 года № 442 \"Об утверждении Порядка выдачи специальных пропусков гражданам для передвижения в границах муниципального образования город Армавир\", данные постановления размещены на официальном сайте администрации муниципального образования город Армавир.\n\nПо номеру \"горячей линии\" в городе Армавире 8(86137)-3-20-00 на все вопросы, связанные с оформлением специальных пропусков на время карантина, будет отвечать дежурный сотрудник ЕДДС, оперативный штаб по коронавирусу 8(86137) 5-59-39, отдел по работе с обращениями граждан администрации муниципального образования город Армавир телефон 8(86137)3-80-06.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2wVQ7xI\"\u003eадминистрации города Армавира\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca83188f481257ce3b0"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Белоглинский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВ Белоглинском районе организована выдача спецпропусков двух видов: для перемещения по краю и для поездок по району.\nРечь идёт об автотранспорте, который участвует в производственных процессах предприятий.\n\nСпецпропуска будут выдаваться только на автотранспорт организаций, внесенных в Перечень, составленный на основании Постановления главы муниципального образования Белоглинский район № 146 от 31.03.2020 г., № 147 от 01.04.2020 г.\n\nРуководителям предприятий, которые внесены в Перечень организаций, деятельность которых не приостановлена на время действия карантинного режима, должны подать заявку.\n\nЗаявки на выдачу специальных пропусков зелёного цвета (для поездок по району) и красного цвета (для перемещения по территории региона) необходимо согласовать с главой района (с. Белая Глина, ул. Красная, д. 160). В заявке необходимо указать:\n• наименование организации,\n• марку и номер ТС\n• пункт назначения\n• ФИО водителя\n• номер контактного телефона ответственного от организации.\n\nКонсультации по вопросам оформления пропусков можно получить по телефону «горячих линий», организованных в администрации по круглосуточному номеру телефона 8(86154)-7-25-50, Панчехин Александр Николаевич 8-918-123-00-92.\nЭлектронная почта принимается по адресу: bel_glina@mo.krasnodar.ru\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://www.belaya-glina.ru/news/19689/\"\u003eАдминистрации Белоглинского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca83188f481257ce3b1"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Белореченский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nДля получения красного пропуска, дающего возможность передвигаться по территории Краснодарского края, необходимо обращаться в управление ЖКХ администрации МО Белореченский район по телефонам:\n8918 3164031;\n8918 6271881;\n8918 9206285.\n\nЧтобы получить зеленый пропуск на транспорт для передвижения по Белореченскому району сельскохозяйственным предприятиям необходимо обратиться в управление сельского хозяйства администрации МО Белореченский район по телефонам: 8 9184902360 и 8 918445069.\nВсем остальным руководителям предприятий и организаций для получения зеленого пропуска необходимо обращаться в городскую и сельские администрации.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2UPAEHK\"\u003eАдминистрации Белореченского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca93188f481257ce3b2"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Брюховецкий район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nТранзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Временный пропуск действует только на период, необходимый для проезда через край в объезд населенных пунктов.⠀\nВторой пропуск – красный – позволит передвигаться на территории всего края. Получат его сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах.⠀\n\nТакже пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения. Чтобы получить документ, жителям нужно обратиться в администрации поселений района, по месту прописки. ⠀\nЗеленый пропуск разрешает проезд внутри муниципального образования. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список. Список опубликован на сайте администрации Брюховецкий район.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2X685Iu\"\u003eАдминистрации Брюховецкого района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca93188f481257ce3b3"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Выселковский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nОрганизации и предприятия направляют по электронной почте (vyselki@mo.krasnodar.ru) в администрацию муниципального образования Выселковский район утверждённый реестр сотрудников, официально заверенный подписью и печатью руководителя организации, для получения специального пропуска.\n\nОзнакомится с реестром организации, индивидуальных предпринимателей, продолжаюших свою деятельность в условиях введения ограничительных мероприятий на территории муниципального образования Выселковский район, можно на официальном сайте администрации viselki.net.\n\nКонсультации по вопросу оформлению пропусков можно получить по телефону \"горячей линии\" 8(86157)73-799.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2R4xoHo\"\u003eАдминистрации Выселковского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871ca93188f481257ce3b4"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Город-курорт Геленджик","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nКоординатор: Блинов Павел Павлович - заместитель главы муниципального образования город-курорт Геленджик\nтел. 3-32-62, 2-08-80\n\nСпециалист осуществляющий сбор данных и выдачу пропусков установленной формы: Носачева Мария Александровна – исполняющий обязанности начальника отдела строительства, транспорта и связи, тел. 3-32-62, с.т.8-918-486-02-33, адрес электронной почты: optis@gelendzhik.org\n(список необходимых документов: письмо на имя главы с указанием наименования организации ИП, ИНН/ОГРН, мартка ТС, гос. номер, время действия пропуска, вид деятельности, ФИО сотрудника или собственника ТС)\n\nПолучить консультацию по физическим лицам можно по телефону: 8(86141)2-09-10\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2WYGTeT\"\u003eАдминистрации города-курорта Геленджик\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caa3188f481257ce3b5"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Город Горячий Ключ","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВведение спецпропусков на территории Краснодарского края определено постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 г. № 185 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края».\n\nПостановлением администрации муниципального образования город Горячий Ключ от 01 апреля 2020 года № 517 утвержден Перечень организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в период ограничительных мероприятий на территории муниципального образования город Горячий Ключ, работникам которых выдают специальные пропуска (размещено на официальном сайте администрации: www.gorkluch.ru). По вопросу получения специального пропуска просим обращаться по телефонам: 051, 8(86159) 3-60-08,3-63-77\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2WVXlMZ\"\u003eАдминистрации города Горячий Ключ\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caa3188f481257ce3b6"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Гулькевичский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nДля получения специального пропуска для передвижения на территории Гулькевичского района и Краснодарского края, Вам необходимо быть включенным в постановление главы муниципального образования Гулькевичский район от 31 марта 2020 года № 449 «Об утверждении Перечня организаций и индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)», осуществляющих деятельность на территории муниципального образования Гулькевичский район и имеющих право на выдачу специальных пропусков», а также предоставить список транспортных средств для передвижения, согласно приведенной ниже таблицы.\n\n№ Наименование ТС Цель использования модель гос.номер ФИО водителя контактные данные\n\nПо вопросу оформления пропусков для перемещения по территории Гулькевичского района и Краснодарского края в условиях карантина можно звонить по телефонам «горячей линии»:\nпо вопросам потребительской сферы: 5-18-70, 5-18-71, 5-01-88, 3-23-43\n(для предпринимателей Гулькевичского городского поселения: 3-25-84);\nпо вопросам ЖКХ, транспорта, связи, благоустройства: 5-18-84, 5-18-16;\nПо вопросам ЛПХ, КФХ, предприятий сельскохозяйственной отрасли и перерабатывающей промышленности: 5-17-27;\n3-38-93; 3-36-07.\nПо номеру «горячей линии» в Гулькевичском районе ответят на все вопросы, связанные с оформлением спецпропусков на время карантина. Это касается предприятий и организаций, сотрудники которых привлекаются к работе с 1-го по 5-ое апреля 2020 года.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2w7Db7K\"\u003eАдминистрации Гулькевичского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caa3188f481257ce3b7"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Динской район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПо вопросам выдачи специальных пропусков работникам организаций, индивидуальным предпринимателям, которые не вошли в постановление администрации муниципального образования Динской район от 31 марта 2020 года № 487, но чья деятельность допустима в период карантина в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года № 206 и постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129, разработаны образцы документов (заявление / форма), которые работодатели могут подать в структурные подразделения администрации Динского района согласно отраслевой принадлежности:\n- ТЭК, ЖКХ, связь: shap_27@mail.ru 8(86162)6-26-44\n- экономика: dinsk_econ@mo.krasnodar.ru 8(86162)5-19-69, 6-27-91\n- потребительская сфера: dinsk_potreb@bk.ru 8(86162)6-23-24\n- сельское хозяйство: iu.sarzhenko@msh.krasnodar.ru 8(86162)6-39-60, 6-13-96\n- органы местного самоуправления: dinsk_kadri@mail.ru 8(86162)6-16-03\n- строительство, транспорт: dinsk_dorogi@mail.ru 8(86162)6-17-97\n- социальные вопросы: socdinsk@bk.ru 8(86162)6-31-87\n\nПостановление муниципального образования Динской район совместно с приложением и формой пропуска размещено на официальном сайте администрации\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2wJ9XfR\"\u003eАдминистрации Динского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caa3188f481257ce3b8"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Ейский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nСпециальные пропуска необходимы работникам организаций, индивидуальным предпринимателям, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года №206 \"Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней\".\n\nВведение специальных пропусков на территории Краснодарского края определено постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 года №185 \"О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края (пп. 2 п. 2).\n\nПостановлением администрации муниципального образования Ейский район №280 от 31 марта 2020 года \"Об утверждении перечня организаций и индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в период действия ограничительных мероприятий (карантина) на территории Ейского района\" (размещено на официальном сайте администрации www.yeiskraion.ru в разделе \"Правовые акты\") утверждены перечень организаций и индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в период действия ограничительных мероприятий (карантина) на территории Ейского района и форма специального пропуска, который выдается руководителями организаций и индивидуальными предпринимателями своим работникам в период действия ограничительных мероприятий (карантина) на территории Ейского района.\n\n\"Горячая линия\" оперативного штаба администрации муниципального образования Ейский район по предупреждению распространения коронавирусной инфекции - 8 (86132) 2- 30 -73.\n\"Горячая линия\" администрации муниципального образования Ейский район - 8(86132) 3-61-00.\nОтдел транспорта и связи администрации муниципального образования Ейский район - 8(86132) 7-08-58.\nОтдел транспорта администрации Ейского городского поселения Ейского района - 8(86132) 7-18-17.\nОтдел потребительского рынка и услуг администрации муниципального образования Ейский район - 8(86132) 2-09-44.\nОтдел торговли и курортов администрации Ейского городского поселения Ейского района - 8(86132) 2-34-95.\n\"Горячая линия\" по социальным вопросам - 8(86132) 2-28-72.\n\"Горячая линия\" по вопросам ЖКХ - 8(86132) 3-71-99.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/39xI1J7\"\u003eАдминистрации Ейского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cab3188f481257ce3b9"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Кавказский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВсего в крае установлено три вида пропуска.⠀\nТранзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Временный пропуск действует только на период, необходимый для проезда через край в объезд населенных пунктов.⠀\nВторой пропуск – красный – позволит передвигаться на территории всего края. Получат его сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах.⠀\nЗеленый пропуск разрешает проезд внутри муниципального образования. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список.\n\nСписок опубликован на сайте администрации Крымского района: http://www.kavraion.ru/ . Выдавать пропуска будут также администрации поселений. Также пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения. Чтобы получить документ, жителям нужно обратиться в администрации городского и сельских поселений района, по месту прописки. ⠀\n\nНомера телефонов для справок\nКропоткинское городское поселение\nКавказское сельское поселение\n8(86193)22-8-54, 22-9-85\nКазанское сельское поселение\n8(86193)25-9-07\nДмитриевское сельское поселение\n8(86193) 53-0-20\nсельское поселение им. М.Горького\n8(86193) 54-5-04\nЛосевское сельское поселение\n8(86193) 55-1-91,55-1-38\nПривольное сельское поселение\n8(86193) 57-1-49\nМирское сельское поселение\n8(86193)56-2-49\nТемижбекское сельское поселение\n8(86193) 51-4-91\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2JrhAdz\"\u003eАдминистрации Кавказского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cab3188f481257ce3ba"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Калининский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nИнформацию о перечне предприятий и организаций, утвержденных распоряжением главы муниципального образования Калининский район, руководители которых имеют право выдачи пропусков своим сотрудникам, можно получить по круглосуточным телефонам Единой дежурно-диспетчерской службы Калининского района 8(86163)21-8-65.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2X15BeC\"\u003eАдминистрации Калининского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cab3188f481257ce3bb"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Каневской район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВ администрации муниципального образования Каневской район утвержден перечень предприятий и организаций, руководители которых имеют право на получение специальных пропусков для передвижения в границах муниципального образования во время действия карантина. С перечнем предприятий можно ознакомиться на официальном сайте администрации https://www.kanevskadm.ru/\n\nВыдача пропусков будет осуществляться по адресу: ст. Каневская, ул. Горького, 60, кабинет № 14 А и № 16, телефоны для справок: 8 (964) 900-14-71, 8 (964) 922-17-36.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2wJ6Cxm\"\u003eАдминистрации Каневского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cac3188f481257ce3bc"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Кореновский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nРуководители организаций, индивидуальные предприниматели, работникам которых выдаются специальные пропуска в муниципальном образовании Кореновский район:\n1)выдают работникам специальные пропуска по форме, установленной приложением к постановлению главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 г. № 185 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края» (пп.2 п. 2), официально заверяют каждый пропуск печатью организации и подписью руководителя;\n2)ведут реестр выданных пропусков.\n\nКонсультации по вопросам оформления специальных пропусков на транспорт можно получить по телефонам администраций (в рабочее время):\n+7 (861-42) 4-13-15 (г. Кореновск);\n+7 (861-42)92-6-94; 92-6-92 (Братковское сельское поселение);\n+7- 918-684-38-50 (Бураковское сельское поселение);\n+7 (861-42)66-2-08 (Дядьковское сельское поселение);\n+7 (861-42)25-1-13 (Журавское сельское поселение);\n+7 (861-42)51-8-07 (Новоберезанское сельское поселение);\n+7 (861-42)71-1-93 (Платнировское сельское поселение);\n+7 (861-42)23-2-83; 23-1-97 (Пролетарское сельское поселение);\n+7 (861-42)21-1-63 (Раздольненское сельское поселение);\n+7 (861-42)98-6-30 (Сергиевское сельское поселение);\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2R0QduK\"\u003eАдминистрации Кореновского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cac3188f481257ce3bd"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Красноармейский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nАдминистрацией муниципального образования Красноармейский район постановлением № 545 от 31.03.2020г. утвержден перечень организаций и индивидуальных предпринимателей, осуществляющих деятельность на территории Красноармейского района и имеющих право на выдачу специальных пропусков http://www.krasnarm.ru/k2-tags/koronavirusnaya-infektsiya/17736-postanovlenie-administratsii-ot-31-03-2020-g-545\n\nРуководителю предприятия или индивидуальному предпринимателю для оформления специального пропуска на сотрудников на время карантина необходимо:\n— проверить, включено ли предприятие в перечень, имеющих право на выдачу специального пропуска;\n— обратиться за получением пропусков к главе сельского поселения, на чьей территории расположены организация (предприятие).\n\nПо всем интересующим вопросам необходимо обращаться по телефонам:\n8-86165-3-20-11,\n8-86165-3-23-04,\n8-86165-3-35-62\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2Jx1OxQ\"\u003eАдминистрации Красноармейского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cac3188f481257ce3be"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Крыловский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nГлавой администрации муниципального образования Крыловский район готовится соответствующий нормативный акт. В нем будет указан перечень предприятий и организаций, для получения спецпропусков для своих сотрудников привлекаемых к работе с 01.04.2020 по 05.04.2020 года.\nВнесена ли ваша организация в этот перечень, вы можете узнать по телефону:\n8 (86161) 31-101\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3aBhJ9Y\"\u003eАдминистрации Крыловской район\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cac3188f481257ce3bf"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Крымский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВсего в крае установлено три вида пропуска.⠀\nТранзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Временный пропуск действует только на период, необходимый для проезда через край в объезд населенных пунктов.⠀\nВторой пропуск – красный – позволит передвигаться на территории всего края. Получат его сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах.⠀\n\nТакже пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения. Чтобы получить документ, жителям нужно обратиться в администрации поселений района, по месту прописки. ⠀\nЗеленый пропуск разрешает проезд внутри муниципального образования. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список. Список опубликован на сайте администрации Крымского района: https://www.krymsk-region.ru/normativnye_dokumenty/normativno_pravovye_dokumenty/munitsipalnye/2020/ . Выдавать пропуска будут также администрации поселений.⠀\n⠀\nНомера телефонов для справок:⠀\n⠀\nКрымское городское поселение\n8 (86131) 2-28-36\n\nАдагумское сельское поселение\n8 (86131) 7-50-59\n\nВарениковское сельское поселение\n8 (86131) 7-15-55\n\nКеслеровское сельское поселение\n8 (86131) 7-91-91\n\nКиевское сельское поселение\n8 (86131) 6-03-49, 89615853415\n\nМерчанское сельское поселение\n8 (86131) 6-57-69, 6-56-50\n\nМолдаванское сельское поселение\n8 (86131) 6-93-42, 89528645038\n\nНижнебаканское сельское поселение\n8 (86131) 2-81-60, 2-80-96\n\nПригородное сельское поселение\n8 (86131) 7-62-26\n\nТроицкое сельское поселение\n8 (86131) 6-73-85\n\nЮжное сельское поселение\n8 (86131) 6-54-67\n⠀\nАдминистрация Крымского района:\n8 (86131) 2-03-30 оперативный дежурный\n⠀⠀\nДля пешего передвижения жителям необходимо иметь при себе белый пропуск, который выдает работодатель на основании приказа от предприятия, подтверждающий необходимость их присутствия на работе.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2w4eRUh\"\u003eАдминистрации Крымского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cad3188f481257ce3c0"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Курганинский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nАдминистрация муниципалитета сообщает об изменении порядка получения пропусков для сотрудников предприятий и транспортных средств, разрешающих передвижение по району и за его пределами на период карантина, в соответствии с утвержденным Перечнем (Постановление администрации МО Курганинский район от 1.04.2020 г. № 390).\n\nЗеленые пропуски предназначены для передвижения по Курганинском району. Красные – для передвижения по Краснодарскому краю.\n\nЗаявки и реестры сотрудников и транспортных средств необходимо направлять по адресу электронной почты kurgpropusk@mail.ru СТРОГО ПО УСТАНОВЛЕННЫМ ФОРМАМ.\n\nВсю информацию смотрите на сайте https://admkurganinsk.ru/about/info/news/20156/\n\nВыдача пропусков будет осуществляться по индивидуальному приглашению.\n\nТелефоны для справок 2-73-11, 2-26-06, 2-11-01.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/39xlNae\"\u003eАдминистрации Курганинского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cad3188f481257ce3c1"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Кущевский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПостановлением администрации муниципального образования Кущевский район от 31 марта 2020 года № 715 утвержден перечень организаций индивидуальных предпринимателей деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25.03.2020 № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней» не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13.03.2020 года № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019), работникам которых указанные организации, индивидуальные предприниматели выдают специальные пропуска. Указанный перечень размещен на официальном сайте администрации муниципального образования Кущевский район - http://adm-kush.ru/presscenter/news/postanovlenie-ob-utverzhdenii-perechnya-organizatsiy-individualnykh-predprinimateley-deyatelnost-kot/\n\nВ случае отсутствия предприятия (учреждения, организации, ИП, КФХ и т.д.), в указанном выше перечне руководителю необходимо обратится с письмом на имя главы муниципального образования Кущевский район о включении в вышеуказанный перечень на адрес электронной почты: admkush@mail.ru. Информация размещена на официальном сайте администрации муниципального образования Кущевский район http://adm-kush.ru/presscenter/news/vnimanie-rukovoditelyam-organizatsiy-predpriyatiy-individualnym-predprinimatelyam-kushchevskogo-rayo/\n\nФорма специального пропуска, выдаваемого работникам организаций, индивидуальным предпринимателям размещена на сайте администрации муниципального образования Кущевский район - http://adm-kush.ru/presscenter/news/forma-spetsialnogo-propuska-vydavaemogo-rabotnikam-organizatsiy-individualnym-predprinimatelyam/\n\nДля получения информации о перечне предприятий и организаций, руководители которых имеют право выдачи пропусков своим сотрудникам во время действия карантина, можно обратиться в администрацию муниципального образования:\n1) по телефону: 5-41-54 - с 08.00 до 17.00.\n2) по телефону: 5-35-49 - с 17.00 до 08.00 звонки принимаются по телефону Единой диспетчерской службы Кущевского района.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3aBhSu2\"\u003eАдминистрации Кущевского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cad3188f481257ce3c2"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Лабинский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВведение спецпропусков на территории Краснодарского края определено постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 г. № 185 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края».\n\nПостановлением администрации муниципального образования Лабинский район от 31 марта 2020 года № 242 утвержден Перечень организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в период ограничительных мероприятий на территории муниципального образования Лабинский район, работникам которых выдают специальные пропуска (размещено на официальном сайте администрации: www.labinskadmin.ru).\n\nПо вопросу получения специального пропуска просим обращаться по телефонам: 051, 8(86169) 3-22-23, 3-41-52, 8-918-156-54-06,\n8-905-477-42-70.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2JwWaeS\"\u003eАдминистрации Лабинского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cae3188f481257ce3c3"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Ленинградский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПо вопросу оформления пропусков для перемещения по территории Ленинградского района и Краснодарского края в условиях карантина можно звонить по телефонам:\nпо вопросам потребительской сферы: 8-86145-38782, 8-86145-36121;\nпо вопросам ЖКХ, транспорта, связи, благоустройства: 8-86145-73768, 8-86145-38560;\nпо вопросам ЛПХ, КФХ, предприятий сельскохозяйственной отрасли и перерабатывающей промышленности: 8-86145-73788, 8-86145-39965.\nпо всем вопросам,связанным с оформлением спецпропусков на время карантина, телефон единой дежурной диспетчерской службы: 8-86145-73588.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/39ygYgD\"\u003eАдминистрации Ленинградского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cae3188f481257ce3c4"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Мостовский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВведение спецпропусков на территории Краснодарского края определено постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 г. № 185 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края».\n\nПостановлением администрации муниципального образования Мостовский район от 31 марта 2020 года № 342 утвержден Перечень организаций, индивидуальных предпринимателей, осуществляющих деятельность на территории муниципального образования Мостовский район и имеющих право на выдачу специальных пропусков (размещено на официальном сайте администрации www.mostovskiy.ru в разделе «Официальное опубликование нормативно правовых актов, НПА 2020»).\n\nПо вопросу получения специального пропуска просим обращаться по телефону: 8(861 92) 5-11-01\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2WXZs2J\"\u003eАдминистрации Мостовского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cae3188f481257ce3c5"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Новокубанский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПо вопросам выдачи специальных пропусков работникам организаций, индивидуальным предпринимателям, которые не вошли в постановление администрации муниципального образования Новокубанский район от 31 марта 2020 года №302 и постановление от 01 апреля 2020 года №304 (размещены на официальном сайте администрации novokubanskiy.ru), но чья деятельность допустима в период карантина в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года № 206 и постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129, разработаны образцы документов (заявление / форма), которые работодатели могут подать в структурные подразделения администрации Новокубанского района согласно отраслевой принадлежности.\n\nПо вопросам перечня организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима необходимо обращаться:\n- субъекты малого и среднего предпринимательства: тел. 8 (86195) 3-18-09; 4-15-51;\n- субъекты, работающие в сфере сельскохозяйственной отрасли: тел. 8(918)315-85-25;\n-организации жилищно-коммунального хозяйства, энергетики, связи, строительства: тел. 8(86195) 4-15-85;\n- социальные организации и учреждения: тел. 8(86195) 4-16-08.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2X163JQ\"\u003eАдминистрации Новокубанского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cae3188f481257ce3c6"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Новопокровский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nАдминистрация муниципального образования Новопокровский район сообщает, что указанным в перечне организациям и индивидуальным предпринимателям муниципального образования Новопокровский район, деятельность которых допустима на территории муниципального образования Новопокровский район в период ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края, утвержденном постановлением администрации муниципального образования Новопокровский район от 31.03.2020 № 288 для получения специального пропуска на автотранспортное средство для передвижения по территории Новопокровского района необходимо направить на адрес электронной почты: spec_novop@mail.ru следующую информацию в формате Word:\n\n1. Полное наименование организации, указанной в Перечне;\n2. ФИО и телефон руководителя для выдачи пропусков;\n3. Фамилия Имя Отчество (полностью) получателя пропуска;\n4. Государственный номер автотранспортного средства получателя пропуска;\n5. Маршрут следования;\n6. Пункт назначения.\n\nЗаявки на получение специального пропуска на автотранспортное средство принимаются дистанционно на адрес электронной почты:\nspec_novop@mail.ru\n\nВсе возникающие вопросы по выдаче специальных пропусков на автотранспортное средство Вы можете задать по телефонам:\n7-17-64; 7-40-19;7-26-97\n\nофициальный сайт: https://novopokrovskaya.com\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3dOAKYS\"\u003eАдминистрации Новопокровского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caf3188f481257ce3c7"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Город-герой Новороссийск","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПорядок получения пропусков на территории муниципального образования город Новороссийск.\n\nВ настоящее время утверждено постановление администрации муниципального образования город Новороссийск №1678 от 01.04.2020 «Об утверждении порядка и формы выдачи специальных пропусков гражданам и на транспортные средства для передвижения в границах муниципального образования город Новороссийск».\nВ целях оптимизации обработки заявок на получение пропусков разработаны 2 электронные почты: на получение «красного» и «зеленого» пропуска соответственно.\nДля обработки заявок привлечено около 60 специалистов, создан штаб выдачи пропусков.\n\nОтветственный за сбор информации - главный специалист управления транспорта и дорожного хозяйства Бойко Андрей Юрьевич ( +7-918-41-24-441).\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2WX4dtk\"\u003eАдминистрации города-героя Новороссийск\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caf3188f481257ce3c8"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Отрадненский район","answer":" Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nДля получения информации о перечне предприятий и организаций, утвержденных постановлением главы района, руководители которых имеют право выдачи пропусков своим сотрудникам, привлекаемых к работе с 1 по 5 апреля, следует обращаться по телефону Единой дежурно-диспетчерской службы администрации района: 8 (86144) 3-49-24 (круглосуточно).\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2w3ckcQ\"\u003eАдминистрации Отрадненского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caf3188f481257ce3c9"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Павловский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nНа основании постановления главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 г. № 185 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края», постановлением администрации муниципального образования Павловский район от 31 марта 2020 года № 444 утвержден Перечень организаций, деятельность которых допустима на территории муниципального образования Павловский район, в условиях ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края.\n\nС перечнем организаций можно ознакомиться на официально сайте администрации муниципального образования Павловский район: https://pavl23.ru/#/.\n\nТелефон горячей линии: 8(86191)3-10-11.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2WYoUoR\"\u003eАдминистрации Павловского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871caf3188f481257ce3ca"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Приморско-Ахтарский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВ администрации муниципального образования Приморско-Ахтарский район постановлением главы от 31.03.2020 №357 утвержден Перечень организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с постановлением администрации муниципального образования Приморско-Ахтарский район от 31 марта 2020 года № 356 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории муниципального образования Приморско-Ахтарский район», руководители которых имеют право на получение специальных пропусков для передвижения в границах муниципального образования во время действия карантина.\n\nС перечнем предприятий можно ознакомиться на официальном сайте администрации https://www.prahtarsk.ru/. Телефоны для справок: (86143) 3-13-37, (86143)3-08-55, (86143)3-08-10.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2JwWg6e\"\u003eАдминистрации Приморско-Ахтарского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb03188f481257ce3cb"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Северский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВ администрации муниципального образования Северский район определен следующий порядок получения пропусков на автотранспортные средства для получения права на перемещение на территории Северского района и поездку в город Краснодар:\n\nЮридические лица и индивидуальные предприниматели обеспечивающие жизнеобеспечение населения, производство товаров должны заполнить заявку и приложение к ней (прилагаются) и направить по подведомственности на следующие электронные адреса:\nmaluy_biznes@sevadm.ru - управление по развитию малого бизнеса и потребительской сферы\nush@sevadm.ru - управление сельского, лесного хозяйства и продовольствия\noeir@sevadm.ru - управление экономики , инвестиций и прогнозирования\njkh@sevadm.ru - управление по координации работы жилищно-коммунального комплекса\n\nСлужбами заявки будут фиксироваться и осуществляться выдача пропусков непосредственно хозяйствующему субъекту, либо доверенному лицу на основании доверенности выданной субъектом (подпись , печать при наличии).\nОбращаем внимание! Заполнять необходимо ЗАЯВКУ и ПРИЛОЖЕНИЕ к нему!\n\nДанная информация, а также образцы заявок размещены на сайте администрации муниципального образования Северский район в разделе «Управление по развитию малого бизнеса и потребительской сферы», подраздел «Потребительская сфера»\nhttps://sevadm.ru/about/strukturnye-podrazdeleniya-administratsii/upravlenie-malogo-biznesa-i-potrebitelskoy-sfery/potrebitelskaya-sfera/\n\nДополнительную информацию можно получить по телефонам: 8 (861 66) 2 91 15, 8 (861 66) 2 91 16\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2JwWg6e\"\u003eАдминистрации Северского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb03188f481257ce3cc"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Славянский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nЧто необходимо сделать руководителю предприятия или индивидуальному предпринимателю для оформления специального пропуска на сотрудников на время карантина:\n- распечатать и заполнить форму специального пропуска для каждого сотрудника, который необходим на рабочем месте для функционирования предприятия (форму пропуска можно скачать по ссылке https://krd.ru/uploads/files/2020/04/01/109077-forma.pdf);\n- заверить пропуск личной подписью руководителя и печатью организации;\n- вести реестр выданных пропусков.\n\nКаждый руководитель самостоятельно определяет минимально допустимое количество пропусков, необходимое для стабильной работы. При этом недопустима выдача пропусков третьим лицам. Выданные пропуска будут в дальнейшем сверяться со списком сотрудников в ходе проверок в период карантина.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2JyptO4\"\u003eадминистрации Славянского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb03188f481257ce3cd"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Город-курорт Сочи","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПеречень организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)», утвержден Постановлением администрации города Сочи от 31.03.2020 № 510.\n\nСправочную информацию по организациям, включенным в единый реестр, можно получить по телефонам: +7 862 262 22 98, +7 862 264 06 51, +7 862 266 06 13.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3dMndRu\"\u003eадминистрации города-курорта Сочи\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb13188f481257ce3ce"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Староминский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПередвижения транспортных средств возможно при наличии специальных пропусков.\n\nСпециальные пропуска для передвижения в границах муниципального зеленого цвета, для передвижения по Краснодарскому краю – красного цвета. Пропуска выдаются в администрации муниципального образования Староминский район.\n\nДля получения пропуска необходимо направить следующую информацию: наименование организации, ИП; марку транспортного средства; гос.номер; вид деятельности; ФИО сотрудника или собственника ТС. Информацию необходимо предоставить 02.04.2020 г. на адрес электронной почты: st_minsky@mo.krasnodar.ru\nТакие данные направляются предприятиями, включенными в перечень, утвержденный постановлением администрации муниципального образования Староминский район №426 от 31.03.2020г., с которым можно ознакомиться на официальном сайте администрации МО и в официальных аккаунтах главы МО Староминский район в социальных сетях.\n\nДля получения пропусков звонить по телефонам:\n(86153) 5-71-29 - организации здравоохранения, деятельности аптечных организаций и мед.учреждений\n(86153) 4-31-06 - организации жилищно-коммунального хозяйства, энергетики, связи, строительства\n(86153) 4-31-48, (86153) 5-78-83 - субъекты малого и среднего предпринимательства: субъекты,\n(86153)5-71-14 - работающие в сфере сельскохозяйственной отрасли.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2R1CFzw\"\u003eадминистрации Староминского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb13188f481257ce3cf"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Тбилисский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nНа Кубани в условиях карантина введена пропускная система для транспорта.\n\nВсего в крае установлено три вида пропуска. Транзитный – синего цвета – будет выдаваться на постах всем, кто въезжает в регион. Он носит временный характер и действует только на период, необходимый для проезда через край. При этом транзитные машины будут направляться в объезд населенных пунктов.\nВторой пропуск – красный – позволит жителям передвигаться на территории всего края. Получить его смогут только сотрудники жизнеобеспечивающих предприятий, списки которых уже утверждены в муниципалитетах в соответствии с постановлением губернатора. Также пропуска будут выдаваться людям при крайней необходимости, связанной с вопросами жизнеобеспечения.\n\nЗеленый пропуск (в Краснодаре – желто-черный) разрешает проезд только внутри муниципального образования. Их количество будет ограничено. Документ будут получать работники предприятий, включенных в утвержденный список.\n\nПо вопросам получения пропуска жителям нужно обратиться в администрацию муниципального образования Тбилисский район, по телефонам:\n8(86158) 2-52-88 - для граждан\n8(86158) 3-24-76 - для предпринимателей\n8(86158) 3-23-59 - для сельхозпроизводителей\n\nДля пешего передвижения жителям необходимо иметь при себе приказ от предприятия, подтверждающий необходимость их присутствия на работе.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2wUVSvD\"\u003eадминистрации Тбилисского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb13188f481257ce3d0"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Темрюкский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nДля получения специального пропуска в Темрюкском районе юридическому или физическому лицу необходимо обратиться с заявлением на имя главы муниципального образования Темрюкский район Ф.В. Бабенкова посредством электронной почты на адрес: temruk@mo.krasnodar.ru. После этого необходимо обратиться в администрацию муниципального образования Темрюкский район по адресу: г. Темрюк, ул. Ленина, д. 65, для получения пропуска.\n\nС перечнем организаций, деятельность которых допустима, можно ознакомиться на сайте администрации муниципального образования Темрюкский район, раздел муниципальные правовые акты, 2020, администрация муниципального образования Темрюкский район, Постановление № 463 от 01.04.2020 года \"О внесении изменений в постановление администрации муниципального образования Темрюкский район от 31 марта 2020 года № 436 «Об утверждении перечня организаций и индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-19), осуществляющих деятельность на территории муниципального образования Темрюкский район\".\nCall center 886148-5-11-03\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3dKcffg\"\u003eадминистрации Темрюкского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb13188f481257ce3d1"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Тимашевский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nСпециальные пропуска необходимы работникам организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента РФ от 25 марта 2020 г. № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней».\n\nВведение спецпропусков на территории Краснодарского края определено постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 г. № 185 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края» (пп. 2 п. 2).\n\nПостановлением администрации муниципального образования Тимашевский район от 31 марта 2020 г. № 386 утвержден Перечень организаций, индивидуальных предпринимателей, работникам которых выдаются специальные пропуска в муниципальном образовании Тимашевский район (в редакции постановления от 03.04.2020 № 395) (размещено на официальном сайте администрации www.timregion.ru в разделе «Муниципальные правовые акты»).\n\nПостановлением администрации муниципального образования Тимашевский район от 2 апреля 2020 г. № 391 утверждены формы временных пропусков и порядок их выдачи (размещено на официальном сайте администрации www.timregion.ru в разделе «Муниципальные правовые акты»).\n\nКонсультации по вопросам оформления пропусков можно получить по телефонам «горячих линий», организованных в администрации (в рабочее время с 9.00 до 18.00):\n+7 (861-30) 4-73-35, 4-13-33 (потребительская сфера и общепит);\n+7 (861-30) 4-21-29, 4-01-55 (сфера ЖКХ, транспорта);\n+7 (861-30) 4-83-42 (социальная сфера);\n+7 (861-30) 4-49-30, 4-15-48 (сельское хозяйство и перерабатывающая промышленность);\n+7 (861-30) 4-17-67, 4-38-26 (организации г. Тимашевска).\n\nЭлектронная почта для приема заявок на получение специальных пропусков гражданами tim_go_chs@mail.ru\nЭлектронная почта для приема заявок на получение пропусков на транспортные средства ostsgkh@mail.ru\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3bI3vEq\"\u003eадминистрации Тимашевский район\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb23188f481257ce3d2"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Тихорецкий район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВ соответствии с пунктом 5 постановления главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 31 марта 2020 года № 185 «О введении ограничительных мероприятий (карантина) на территории Краснодарского края» постановлением администрации муниципального образования Тихорецкий район от 31 марта 2020 года № 548 «Об утверждении перечня организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 г. № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)», работникам которых указанные организации, индивидуальные предприниматели выдают специальные пропуска» утверждены перечни организаций, индивидуальных предпринимателей.\n\nРуководители организаций, индивидуальные предприниматели, деятельность которых допустима и не приостановлена в период действия карантина, выдают специальные пропуска по форме, утвержденной постановлением губернатора.\n\nПостановление официально опубликовано на официальном сайте администрации муниципального образования Тихорецкий район http://www.admin-tih.ru/ в разделе «Администрация/ Муниципальные правовые акты/ Официальное опубликование». Постановление и форма специального пропуска также размещены в разделе «Новости/ Перечень организаций и индивидуальных предпринимателей для работы в период карантина». Получить консультацию можно по телефону \"горячей линии\" 8(86196)7-48-14, 8(86196)4-15-09,\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3408rSB\"\u003eАдминистрации Тихорецкого района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb23188f481257ce3d3"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Туапсинский район","answer":" Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://tuapseregion.ru/region/socialnaya-sfera/zdrav/koron%D0%B0virus/\"\u003eадминистрации Туапсинского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb23188f481257ce3d4"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Успенский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nВ муниципальном образовании Успенский район действует Оперативный штаб по предупреждению завоза и распространения коронавирусyой инфекции (COVID-2019) на территории муниципального образования Успенский район.\n\nДля получения специального пропуска на автотранспортное средство для передвижения необходимо обратиться в администрацию муниципального образования Успенский район с письменным заявлением на имя главы муниципального образования. Заявки на получение специального пропуска на автотранспортное средство принимаются дистанционно на адрес электронной почты: uspensky@mo.krasnodar.ru и по факсу: 5-59-00.\n\nПодробную информацию по выдаче специальных пропусков на автотранспортное средство можно получить по телефону: 8(86140)8-85-11.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/2wTOyjR\"\u003eадминистрации Успенского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb33188f481257ce3d5"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Усть-Лабинский район","answer":" Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nПо номеру \"горячей линии\" в Усть-Лабинске (86135) 4-11-88 на все вопросы, связанные с оформлением спецпропусков на время карантина, будет отвечать дежурный сотрудник ЕДДС.\n\nЭто касается предприятий и организаций, сотрудники которых привлекаются к работе с 1-го по 5-ое апреля 2020 года. Постановление администрации МО Усть-Лабинский район №281 от 31 марта 2020 года\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/39zji7l\"\u003eадминистрации Усть-Лабинского района\u003c/a\u003e"},{"id":{"$oid":"5e871cb73188f481257ce3d6"},"question":"Правила получения специальных пропусков. Щербиновский район","answer":"Постановлением Губернатора №185 от 31.03.2020 года передвижение личного и коммерческого транспорта по Краснодарскому краю и Краснодару без специального пропуска не допускается с 00:00 3 апреля.\n\nДля получения специального пропуска для передвижения на территории Щербиновского района и Краснодарского края, необходимо быть включенным в постановление главы муниципального образования Щербиновский район от 31 марта 2020 года № 203 «Об утверждении Перечня организаций, индивидуальных предпринимателей, деятельность которых допустима в соответствии с Указом Президента Российской Федерации от 25 марта 2020 года № 206 «Об объявлении в Российской Федерации нерабочих дней», не приостановлена постановлением главы администрации (губернатора) Краснодарского края от 13 марта 2020 года № 129 «О введении режима повышенной готовности на территории Краснодарского края и мерах по предотвращению распространения новой коронавирусной инфекции (COVID-2019)», осуществляющих деятельность на территории муниципального образования Щербиновский район и имеющих право на выдачу специальных пропусков», а также предоставить список транспортных средств для передвижения, согласно приведенной ниже таблицы.\n\n№ Наименование ТС Цель использования модель гос.номер ФИО водителя контактные данные\n\nПо вопросу оформления пропусков для перемещения по территории Щербиновского района и Краснодарского края в условиях карантина можно звонить по телефонам «горячей линии»:\n\nотдел по вопросам ГО и ЧС: 8-861-517-76-56;\nпо вопросам потребительской сферы: 8-861-517-81-76; 7-75-93;\nпо вопросам ЖКХ, транспорта, связи: 8-861-517-82-86;\nпо вопросам ЛПХ, КФХ, предприятий сельскохозяйственной отрасли и перерабатывающей промышленности: 8-861-517-81-62.\n\nПо номеру «горячей линии» в Щербиновском районе ответят на все вопросы, связанные с оформлением спецпропусков на время карантина. Это касается предприятий и организаций, сотрудники которых привлекаются к работе с 1-го по 5-ое апреля 2020 года.\nСпецпропуска выдаются в администрации муниципального образования Щербиновский район по адресу: ст. Старощербиновская, ул. Советов, 68, с 08.00 до 14.00 часов.\n\nПодробная информация на сайте \u003ca href=\"https://bit.ly/3dNh874\"\u003eадминистрации Щербиновского района\u003c/a\u003e"}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e87541f15c220893b6c0058"},"title":"Другие вопросы","description":"Иные вопросы, не попавшие в основные разделы","categories":[{"id":{"$oid":"5e8753983188f481257ce3e1"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e8753fb3188f481257ce3e2"},"question":"Будет ли изменён порядок предоставления отсрочек? Кто будет иметь право на отсрочку?","answer":"Специально для лиц, которым положена отсрочка от призыва на военную службу, предусмотрены отдельные часы приёма. Перечень же оснований для её предоставления изложен в Федеральном законе «О воинской обязанности и военной службе». Основные из них – по состоянию здоровья, семейному положению и на период обучения в образовательных организациях.\n\nРешение о предоставлении отсрочки от призыва на военную службу в отношении граждан принимают призывные комиссии. Для этого необходимо прибыть по повестке военного комиссариата на её заседание. При наличии подтверждающего документа призывная комиссия примет соответствующее решение. Например, если у гражданина двое детей, ему в обязательном порядке будет предоставлена отсрочка по семейному положению."},{"id":{"$oid":"5e8753fc3188f481257ce3e3"},"question":"Как будет проходить весенний призыв в армию?","answer":"Внесены коррективы в сроки начала работы призывных комиссий и даты отправок новобранцев в войска в связи с пандемией коронавируса. Министром обороны уже принято решение, что к местам службы первые призывники отправятся не ранее 20 мая.\n\nВсе призывные и сборные пункты обеспечены бесконтактными термометрами, бактерицидными облучателями, тест-системами, медицинскими масками, дезинфицирующими средствами. Организовано раздельное посещение военных комиссариатов с использованием запасных выходов. Графики работы призывных комиссий составлены с учётом разграничения по датам явки. Имеющие право на освобождение или отсрочку будут приниматься отдельно от тех, кто готовиться пополнить армейский строй. Тех же, кто не имеет непосредственного отношения к мероприятиям, связанным с призывом на военную службу, принимать не будут. Внесены изменения в регламент работы и с целью сокращения одновременного массового прибытия граждан в военные комиссариаты, на входе в которые развёрнуты медицинские посты. Те, у кого по результатам термометрии будут выявлены повышенная температура тела и признаки острой респираторной вирусной инфекции, в здание допускаться не будут.\n\nУсилены режимы проветривания и обеззараживания помещений. Предусмотрена регулярная дезинфекция дверных ручек, выключателей, поручней, перил, мест общего пользования.\n\nПеревозка граждан на призывные и сборные пункты будет осуществляться с использованием автотранспорта, прошедшего специальную дезинфекционную обработку.\n\nУчреждения здравоохранения, в которые будут направляться граждане с признаками коронавирусной инфекции, а также организации Роспотребнадзора, где будет проводиться тестирование, тоже уже определены.\n\nПеремещение личного состава воинской команды на открытом воздухе, в местах массового скопления людей – на вокзалах и в аэропортах без использования медицинских масок будет исключено. Предусмотрено компактное изолированное размещение новобранцев в залах ожидания железнодорожных вокзалов и аэропортов, по возможности исключающее совместное нахождение и контакты с гражданским населением.\n\nПредусмотрены меры по раннему выявлению и изоляции заболевшего военнослужащего в пути следования к месту прохождения службы.\n\nПрибывающие воинские команды с вокзалов и аэропортов  будут доставляться в пункт постоянной дислокации автомобильным транспортом воинской части. Перемещение новобранцев общественным транспортом исключено.\n\nС прибывающим молодым пополнением спланирован комплекс карантинных мероприятий. Они займут не менее 14 дней. На это время личный состав будет размещён в отдельных казармах, питание и обучение организовано отдельно от остальных военнослужащих воинской части. Контроль состояния здоровья прибывших военнослужащих будет осуществляться постоянно, с термометрией не реже трёх раз в сутки.\n\nНовобранцы с признаками респираторных заболеваний будут немедленно изолированы, протестированы на наличие коронавирусной инфекции и получат всю необходимую медицинскую помощь."}]}]}
{"_id":{"$oid":"5e883e1815c220893b6c4b3a"},"title":"Коммунальные услуги","description":"Вопросы, связанные с оплатой коммунальных платежей","categories":[{"id":{"$oid":"5e883d273b37d574188ea848"},"qas":[{"id":{"$oid":"5e883d283b37d574188ea849"},"question":"Будет ли на время карантина отсрочка платежей по коммунальным услугам?","answer":"Обязанность граждан и организаций своевременно и полностью вносить плату за жилое помещение и коммунальные услуги установлена Правилами предоставления коммунальных услуг собственникам и пользователям помещений в многоквартирных домах и жилых домов, утвержденными постановлением Правительства Российской Федерации от 6 мая 2011 г. № 354 (далее – Правила), а также статьей 153 Жилищного кодекса Российской Федерации (далее – ЖК РФ).\n\nВ соответствии с частью 1 статьи 155 ЖК РФ, плата за жилое помещение вносится ежемесячно до 10-го числа следующего месяца, если договором управления многоквартирным домом, заключенным с управляющей компанией либо решением общего собрания  членов товарищества собственников жилья, жилищного кооператива или иного специализированного потребительского кооператива не установлен иной срок.\n\nВ настоящее время введение отсрочки по внесению платы за жилое помещение в связи с неблагоприятной санитарно-эпидемиологической обстановкой в стране и крае, введением ограничительных мероприятий на территории Краснодарского края нормативно-правовыми актами федерального и регионального уровня не предусмотрено.\n\nВ то же время, Правилами предусмотрено предоставление отсрочки или рассрочки оплаты коммунальных услуг (в том числе погашения задолженности по оплате коммунальных услуг) по соглашению между потребителем и исполнителем.\n\nТаким образом, для предоставления отсрочки (рассрочки) оплаты коммунальных услуг потребители вправе обратиться к исполнителю коммунальной услуги с соответствующим заявлением."},{"id":{"$oid":"5e883d293b37d574188ea84a"},"question":"Как оплатить услуги ЖКХ?","answer":"На Кубани и в краевом центре введён карантин. Для предотвращения распространения коронавирусной инфекции офисы обслуживания ресурсоснабжающих организаций города перевели в онлайн-формат, очный приём абонентов временно прекращён.\n\nОплату можно произвести:\n- с помощью сервиса «Сбербанк Онлайн» по номеру лицевого счета - номер лицевого счета можно посмотреть в любой ранее оплаченной квитанции;\n- через личный кабинет на официальном сайте компании http://oao-atek.ru/\n\nПо другим вопросам можно обратиться в «Виртуальную приёмную» на сайте http://oao-atek.ru/ или позвонить по телефону: +7 (861) 299-10-10.\n\nВсю актуальную информацию по вопросам, связанным с коронавирусом, можно узнать по телефонам «горячих линий»:\n- Единая, оперативного штаба: 8-800-707-07-11;\n- Министерство здравоохранения Краснодарского края: 8-800-200-03-66;\n- Для оказания помощи пожилым и маломобильным гражданам: 8-800-200-74-37.\n\nКроме того, по вопросам жизнедеятельности населенного пункта, работы коммунальных служб в случае происшествий жители могут обращаться в Единую дежурно-диспетчерскую службу по номеру 112."},{"id":{"$oid":"5e883d2b3b37d574188ea84b"},"question":"Если проблемы с электричеством, куда и как обратиться?","answer":"В связи с введением в крае режима «повышенной готовности» с 18 марта 2020 г. компания «Россети Кубань» временно прекратила очное обслуживание клиентов в центрах обслуживания и пунктах приема потребителей.\n\nОбращения можно подать через интернет-приемную на официальном сайте: www.kubanenergo.ru\n\nЗаявки на технологическое присоединение, установку приборов учета можно подать также через личный кабинет на официальном сайте: www.kubanenergo.ru, а также на портале: www.портал-тп.рф.\n\nОбращения по вопросам качества электроснабжения можно подать через портал «Светлая страна».\n\nДругая справочная информация и информация о нарушениях энергоснабжения в зоне ответственности компании «Россети Кубань» доступны по телефону «горячей линии»: 8-800-100-15-52 (звонок по России - бесплатный).\n\nВсе ранее принятые в работу документы в центрах обслуживания и пунктах по работе с потребителями будут рассмотрены и в случае необходимости направлены на указанный почтовый адрес «Почтой России»."}]}]}
